<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>祝求婚成功快乐</title>
    <link href="/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <url>/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:0.8em;"><p style="text-indent:2em">一张由两张图竖向拼的图，上方的男人外翻着手掌对着镜头，掌心上用黑色的笔墨写着Marry me？日期标注的是2016/7/13，下方的图是一个女人的手掌心中用红色的笔写的Yes,I do，日期标注的是今天2023/3/30。是的（张）师兄在遥远的意大利求婚了，也很顺利。    <p style="text-indent:2em">看着这一张图和这个朋友圈又感到了一次“感动”，说来奇怪，据我上次被“感动”到也不算久，应该是去XY和他女朋友那，被一同下厨的他们感动的。<p style="text-indent:2em">师兄真是我的师兄，也是我在北京少有的挚友，记得第一次来到中国科学院大学的时候，除了在楼下帮我开门的T恤上印满各地语言版本的“Hello”的东哥，第二眼见到的就是师兄了,师兄坐在学园二二楼345的进门面对的第二个位置，也是当时第一个有人的位置，除了给我热情的打招呼之外，在我离开实验室准备去找秦老师的时候，还主动向我加了微信。为何要特意说这个主要呢，其实是因为我当时在去学校的时候非常的拘谨，可能由于是二战了一年的缘故，没有接触很多人，一时间不知道如何去接触新的人，更何况是研究生的师兄，心里一直在犹豫要不要加实验室的人，很奇怪的犹豫，就像一座漂浮的岛，湖心的亭，脆弱而无助。师兄救了我，这是第一次和师兄的见面。<p style="text-indent:2em">可能由于我二战一年加上上小学较晚，年龄上跟师兄相仿，在实验室是少数年龄如此接近的，聊天总是很投机，聊的内容也非常的丰富。从讨论社会的不公，到讨论对李志到底是民谣歌手还是摇滚歌手，再到讨论如何真正解决女性平等问题，再到在北京怎么去考虑买房，孩子的教育，师兄知识比我广博很多，我向来是求问的一方，当然我也是那个很喜欢提稀奇古怪问题的人。师兄和我的看法也不总是相同的，我和他也会因为一些问题讨论一时，但是我们的争论，不，还是应该说是讨论都会很合理的结束，双方或是坚持自己的看法，并且接受对方那样思考方式的存在，又或是到最后把一切都按照讨论的模式分析得透彻，理性讨论，包容性的思考，最后也会很有收获。<p style="text-indent:2em">在学业上师兄也帮助我许多。实则本人的专业实力在研究生期间实在一般，许多简单的问题，通信入门的理论尚不能清楚，书上查阅不到，问老是又不好意思，总是求问与师兄，师兄总是不厌其烦地与我解答，在白板上书写，如果问题困难或者有趣，我们通常可以讨论很久，结果可能是引起实验室其他人的共同讨论，又或是不好意思的打扰他们。非常高兴的事在科研上我对师兄可能也过帮助的时候，那是师兄的小论文在定稿前的修改，那篇应该是师兄自己完全独立工作并撰写的第一篇论文，哪一个晚上应该持续了4.5个小时，由于水平有限，我险些坚持不住，尽管内心还是很希望可以帮上师兄的忙，回馈一些东西。<p style="text-indent:2em">再有的可能就是酒桌上的事了。师兄是爱喝酒的，是投入的，师兄微卷的头发随着摇滚乐的节奏摆动的样子我还历历在目，无论是在KTV还是在实验室。喝酒的理念是师兄传给我的，在我现在理解来应是难喝的酒能带给片刻的忘怀和欢愉。实验室经常聚餐，师兄和芳芳师姐总是主动购置大量小麦汁，到后来变成了高粱汁，师兄平日都是略微腼腆的，喝酒之后颇为outgoing，经常催我和师弟们喝酒，我一开始是很不习惯的，不知道为何要让自己微醺，不清醒，以及忍受可能的呕吐和宿醉后的头疼。犹记得在魏王毕业庆祝的那一日晚上，对，就是啤酒，白酒（汾酒），奶茶混着喝的那天，对我吐诉的苦恼，为什么明明有力，知道怎么做比较好，却总是做不到呢。明知道早上再来一个小时，就能在实验室学的更好，明明在实验室能够少看手机，少看视频，能把科研做得更好，为什么做不到呢？我当时也很难受，我也知道我明白，也做不到这些。最后的最后应该就是在分手后毕业那段时间，我日日魂不守舍，几乎抑郁。在一日聚餐饮酒后，师兄对我语重心长的说我该走了，该换换状态了。现在想来也觉得师兄说的极是。<p style="text-indent:2em">我的感情在某些时候总是默默的，不出声的，在那些时候我往往很难表达。不知道这六年，师兄和嫂子如何辗转湖南，武汉和北京，又如何面对诸多的非理想因素，然后在意大利的塔楼旁成为了他们心里的夫妻，相信美好的事物总会不偏不倚的落在美好的人身上吧，或早一点，或迟一些。<p style="text-indent:2em">祝福你，师兄，祝你和你的爱人幸福快乐.。    </span>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好</title>
    <link href="/2023/03/23/hello-world/"/>
    <url>/2023/03/23/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"><a href="#终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。" class="headerlink" title="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"></a>终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。</h2><div align=center><img src=/photo/spring.jpg width=30%/></div>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
