<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>滑板鞋</title>
    <link href="/2025/03/21/%E6%BB%91%E6%9D%BF%E9%9E%8B/"/>
    <url>/2025/03/21/%E6%BB%91%E6%9D%BF%E9%9E%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">最近看到庞麦郎在视频号上翻火，从贵阳的9个人观看到上海的门票售罄，结合之前在“看天下”看到的关于他从火到不火再到精神病院的文章，有一些感触，希望及时地记录下来。    <p style="text-indent:2em">--“你有过滑板鞋吗”--    <p style="text-indent:2em">庞麦郎不开心是因为滑板鞋，母亲告诉他滑板鞋以后总会找到，他为了滑板鞋来到了魅力之都，到天黑前要放弃之时终于找到，有了这双滑板鞋之后，庞麦郎可以变得时尚，可以摩擦，可以什么都不怕，这是他生命中最美好的时刻。这是一双什么样的滑板鞋呢，能够有这么大的魔力，我看向自己脚下的vans，这也是一双滑板鞋，还是世界知名的滑板鞋，我穿上它为什么没有什么别样的感觉呢。    <p style="text-indent:2em">如果这真的只是一双滑板鞋，那这双滑板鞋一定对他真的很重要，他真的很想要。庞麦郎原名庞明涛，生于陕西农村，一个很穷的地方，干不了重活，当过电工，砖瓦工，在KTV里面当过服务员。在他的生活范围里面，应该没有滑滑板的人，那么这双滑板鞋对他来说确实是一个很时尚的东西，船上之后他会开心，会安心，会自信，会觉得幸福。他在歌词里没有谈到钱这个事情，一个字也没有，这首歌里面只有单纯的他和他的滑板鞋，他不开心，他问妈妈，他去找滑板鞋，他找到了，他很开心。如果把滑板鞋抽象化，生活中有一个东西，我朝思暮想，我到处寻找，妈妈会告诉我我以后一定能找到，我到了陌生的地方，在要放弃的时候，不知道是命运的眷顾，还是真实的得到了结果，终于找到了。这样的一个经历和过程会映射到什么呢。我仔细回顾我的29年的生活，似乎越长大，越难有这样的循环，一个原因是越长大，想要的东西越复杂，越遥远，越难以达到；一个原因是好像没什么东西能够让我开心，安心，自信，幸福得这么彻底；第三个是想要的东西往往是跟钱密切相关的东西，例如曾经有两次的消费让我爸不是很满意，一次是我的十八岁，让我爸给我买一个6.7000的单反相机作为成人礼物，一个是我想买一把一千多的吉他，这两次都是我爸皱着眉头，在我的不断请求下终于还是松下口来。啊，想不到，有什么事情能够让我找到之后很安心，很自信，很幸福，很开心，但是跟钱无关，知识跟寻找有关呢。我想不到，我掉入了现在世界制定的严密的规则之中。我曾经有过滑板鞋，但是我现在完全忘记了，现在也找不到了。    <p style="text-indent:2em">--“你现在还在穿它吗”--    <p style="text-indent:2em">对于约瑟翰·庞麦郎来说，现在还出名的歌曲也就是我的滑板鞋，这首歌是一个潘多拉魔盒，让他进入了花花世界，也让他进到了精神病院，他本来可以在农村的街道里，在厂房中，小打小闹地度过正常的这一生，但是这个波纹已经产生了。庞麦郎取的新名字叫做约瑟翰·庞麦郎，认为自己出生在台湾，喜欢和白皮肤的外国人打交道，认为自己是艺术的。他存在在他的幻想里，从《我的滑板鞋》开始，延续到现在，现在的发型也是时髦的长发，但是脸上的沧桑已经感受到年岁的摩擦。庞麦郎发布了一些新的歌曲，也在此次的演出中演唱，他从老家坐火车出来演出，背着沉重的行囊，里面装着12套演出的衣服，每一套衣服都对应一首歌曲，他会在演出的途中立即地换上以配合演出，他是认真的的，到现在还是认真的。他会在观众的欢呼声中用皱纹明显的眼角扫视人群，羞涩地露出不好意思地样子，然后不自然地挥动手臂，舞动身体，这是他知道的和能做到的巨星范，在他的世界里，他就是那个明星，像迈克尔杰克逊一样闪闪发光。他不知道台下的观众有几个是听众，有几个是录鬼畜视频的up主，不知道有多少人是猎奇而来，也不知道多少人在意他的歌曲，但是他一直坚信他已经穿上了那双滑板鞋，相信他成为了那个最时尚的人。尽管，在今年演出《我的滑板鞋》中，他为这首歌曲准备的鞋子是一双在如今看来更时尚的皮鞋。    <p style="text-indent:2em">时代的车辆轰隆轰隆，承载不了绵薄的理想，上不了不流行的人。<p>   他们说我是个大傻 说话也太浮夸  每天摩擦摩也不管世界冷的像冰渣  等我们的故事长大 等着梦想发芽  让所有冷漠 在我的歌声里融化  摩的大镖客的传说 在街头流传  我骑着我的理想 穿过每一个夜晚  你的爱像狂风呼啸 让我的热血在燃烧  我要为了你 打败那些质疑和嘲笑  阻止你哭泣 别让眼泪流下  相信滑板鞋会带我们去西班牙  这个世界太复杂  不如做个哑巴  去找到属于我们的家  阻止你哭泣  牵我的手别怕  梦想终会带着我们一起到达  就算黑夜路太滑  大雨也不停下  也要穿上滑板鞋一起摩擦<br>    <p style="text-indent:2em">–Mr.庞先生&#x2F;兰静怡《阻止你哭泣》</p><p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>社论</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>控制结果的结果</title>
    <link href="/2025/03/12/%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9E%9C/"/>
    <url>/2025/03/12/%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9E%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">自上次C某人说到“希望你不要一直感到很大压力”之后，我一直在琢磨自己，一是自己为什么老是让熟识的人觉得自己很勉强，很有压力；二是目前认为这种情况是真的，到低如何消解这种压力。<p style="text-indent:2em">今天突然意识到当自己想控制事情结果的时候，往往就会压力很大，越想把结果控制得好，越是痛苦不已。例如对于跑步这一件事，如果跑步作为每天的一个option，一个附属，作为消解无聊，改善状态的一个手段，兴起为之的事，那么我觉得应该非常美好。然而一旦设定一个切确不能变更的目标，例如我一直设定的一个月50km的目标，当我每个月底都想要50km跑量的这个结果的时候，很多时候会非常痛苦，不想跑的时候也要跑，有些时候还要惦记着这个月的跑量有没有达标。这件事就变得很troublesome，这可能就是想控制结果导致痛苦，事情变质的一个小的例子。<p style="text-indent:2em">生活中这种例子对我来说还有很多，例如站在这个岁数的角度去接触爱情，好多时候一开始就会想到结婚，然后再这个过程中自己能怎么控制得对大家都很妥帖；例如工作，如果这个工作我对自己的预期结果是一周就搞定，工作两三年就达到博士的水平，当我设定这个目标，强烈地想控制这个结果地时候，其实痛苦就接连而至。<p style="text-indent:2em">往往很多很美好的东西会在断送在这些地方，甚至断送在我选择它之前。不要去想强烈地控制结果，其实也控制不住，当觉得冲动来了就去认真试一试，当痛苦了就放下一会，往往好多结果都是达不到的，无论设定的高或者低。坦然面对真实的自己吧。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自我剖析-2</title>
    <link href="/2025/03/03/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%89%96%E6%9E%90-2/"/>
    <url>/2025/03/03/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%89%96%E6%9E%90-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">距离上次写博客已经有好久，似乎已经快两年了，这段时间内发生了好多好多好多事情，好多好多。<p style="text-indent:2em">不管怎么样这两年的时间里，我应该是对自己的理解更深了一些（又或是误解），今天想写下来记录一下，免得自己周而复始地忘记，也可以作为一个记录。<p style="text-indent:2em">首先是对自己的能力认识不够到位，具体来说，认为自己能达到，但是实际上很难达到。具体的表现是工作上会因为自己完成一个内容但是没有符合自己的目标（时间，效率）等而感到烦恼；感情里老认为自己能够平衡好各个方面的顾虑，然后让每个人，每件事都能达到自己所想的最好，包括亲情，爱情，友情等。但是实际的效果是，站在自己的角度，自己做出了很多的妥协和牺牲，实实在在地想了很多，也做了很多；站在别人的角度，感觉会不好，感情有偏爱才会显得珍重，以我自己的标准面面俱到，可能都没有完成的很好，甚至还有可能会给别人无形的压力-即是不是被我考虑会给我很大的压力，托我后腿。大概原因是，有心气，有一定能力，有一定理想，但是固执，不放松，不潇洒，也不浪漫。<p style="text-indent:2em">其次是对感情比较克制。好的感情应该表达出来，赞美，想念，喜欢，感激，感动，不应该被狠狠的压在心里。<p style="text-indent:2em">再者是某某某所说的“容易一直干到很大的压力”，这可能是一种内在病态的外显吧，我极力想压制自己的消极的情绪和行为，但是事实上由于自己的性格既不内向也不外向，思虑太多，应该相处久了会不经意地流露出来吧。sorry for that。<p style="text-indent:2em">想到再说吧，希望能够写一些东西，如果自己自诩想法很多，思虑细腻，那写出来试试。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自我剖析</title>
    <link href="/2023/06/15/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    <url>/2023/06/15/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">我有很多坏习惯，今天梳理一下。<p style="text-indent:2em">首先是我喜欢想的很多很远，很层峦叠嶂。怎么描述呢，其实就是我会在一件事还没真正被论证，落地之前，就开始想这件事的各种可能性，各种各样的应对策略。打个比方说我爸叫我给家里买一个运动的器材，我想好了买一个椭圆机，我选啊选啊，其实都还没选好，我就开始跟我爸说我在想这个椭圆机应该放在哪里。有打个比方说我最开始进公司的时候，经常会为了解决一个问题苦思很久，因为想把这个问题解决完整，每一步，但后面经过mentor的指点，发现这样在公司是不合适的。这个特点伴随在我生活的方方面面，我经常为此苦恼，就像别人经常给我说的——“你想太多了！”。<p style="text-indent:2em">其次是我以前很怕寂寞。以前曾经因为一个人太无聊在房里躺着哭，这件事直到我去年进入到公司才有所改善，开始去努力独处，至少是努力去接受，无论是通过是看书，还是散步，还是随心所欲地去“浪费时间”，现在好了很多。所以我是习惯了？这种习惯是妥协吗？我不清楚。<p style="text-indent:2em">再者我是个过于小心翼翼的人。怎么说呢，例如说我以前初稿中做题每道题都要验算很多次，简单的也是，例如第一道题。还有每次出门都要严格到位的检查要是和工牌带没带，还经常强迫症地回去检查自己是否真的关了门。<p style="text-indent:2em">以后想到再继续更新吧----20230615<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于朋友</title>
    <link href="/2023/04/26/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <url>/2023/04/26/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">还记得当时在b站的视频上看过张亚东的一个采访，他说对朋友怎么样才好，就是不给朋友惹麻烦。    <p style="text-indent:2em">这几周经历了一些事，发现不给别人惹麻烦和不让别人使得自己觉得麻烦是一件很难的事，除非是基本上一年见一两次的朋友。所以张亚东后面那句话是不是应该是“我基本上没有朋友”，这可能是很自我的表达，很孤独，但是又很自由，无法两全，但是现在的我又觉得还不错。<p style="text-indent:2em">人是不同的，不能勉强别人按照自己觉得很合适的去做，一个人的时候当然不会有这样的烦恼，但是当涉及到两个人的时候，例如两个人一起做一件事，一起旅行，这样就需要两个人相互的去适应，包容对方的方式。事实上我还挺厌烦的，包容别人对我来说是一件较为习惯的事，包括为别人多想想，但是不代表我觉得这样我很舒服。所以到底是对方确实在这方面做的不好，还是我一个人久了，变得很挑剔了，很敏感了，不得而知。总而言之，我现在很喜欢一个人做事，很多人都很麻烦，甚至说有些自私。<p style="text-indent:2em">有时候我确实不太懂朋友是什么含义，朋友跟喜欢一样，是很浅薄的东西，朋友变成讨厌的人很简单，跟喜欢变成厌烦一样简单。兄弟不一样，我觉得我没什么兄弟，现在也没什么爱。<p style="text-indent:2em">最近眼前和心里总是会阴魂不散，让我很惶恐。很讨厌这样。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Thinking</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>惜春(电子学院欲投稿)</title>
    <link href="/2023/04/16/%E6%83%9C%E6%98%A5/"/>
    <url>/2023/04/16/%E6%83%9C%E6%98%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">这是第一次真切的感受到北京的春天，被新冠疫情统治的几年，肢体的限制和心里的阴霾把北京的春夏秋冬敷衍地归为了实验室和宿舍。距离新冠的彻底爆发和恢复平静的时间点已经过去了四个多月，那种阴霾的感觉却还没有散去，学校还在封闭管理，各种室内的场馆也都还在实行严格的人流控制和预约制度，中关村科翔路的核酸点也还在，街上的行人也都默契地戴着口罩步履匆匆。承接着过年的头四个月在一年中担任的角色本应该很重要，在今年看来应该主要是为了休息和自愈。    <p style="text-indent:2em">走在学校的蛙鸣路上，周围的情侣也不如以前多了，即使是在温和的春天，操场也依然十分空旷，跟去年的夏天相比寂寥不少。在那时候的日落前，操场会像分披萨一样被不同的群体分作不同的用途，广场舞，草地弹唱，野餐，飞盘，学校在疫情期间凭空多出了许多生机，就像贝壳熬出了珍珠一般的珍贵。现在漫步在操场上，只有零零碎碎跑步和踢足球的人，在背后高耸的山峰下显得格外冷清，这时候竟有些怀念当时热闹的学校气息。<p style="text-indent:2em">春天是度过了寒冷的冬天才过来的，而之后又会是炎热的夏天，所以接下来会是什么样的呢？想到这里又开始心绪紧张，越想越焦虑，但似乎这样空空地思考下去也是满足不了自己的。索性什么有用无用的事情都不想，让思绪跟着梧桐絮一起被放飞，飞向未知的，也不愿知道的方向。飘絮是会落下的，落下了也便有了暂时的定论，春天也是这样，春天就是春天，它与冬天和夏天都没有必然的关系，如果不珍惜，尊重春天的美好，或许日后也会非常懊悔不适时候的伤春悲秋吧。<p style="text-indent:2em">想罢，骑上单车向雁栖湖，向春天，向今天骑去。]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于喜欢和爱的理解</title>
    <link href="/2023/04/16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%92%8C%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%90%86/"/>
    <url>/2023/04/16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%92%8C%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">实则我是认为我应该先写内容再写题名，这样的话不容易偏题，因为从以前小学开始就有这样的毛病，一开始定了一个题目，写着写着发现只写了题目的一半的内容，又或者直接就偏题了，我觉得这样或许不适合我。    <p style="text-indent:2em">最近想的最多的应该是感情问题。<p style="text-indent:2em">喜欢是什么？在我的思考体系下喜欢是单向的，喜欢一个人，喜欢一件事，这本身就是完全自我的表达。如果要问一个人为什么喜欢什么，我认为这样的问题是非常愚蠢的，喜欢是意见难得而神圣的感情，为啥什么事情都要一板一眼，逻辑明确地说出来呢，就算其他事情可以，我认为感情不行。<p style="text-indent:2em">喜欢多是因为对方的好的地方。当我遇到一个人，我基本上第一眼，第一次接触就能判定到底内心喜不喜欢，这是完全出自我潜意识的想法，如果第一眼和第一次接触没有对上眼，而后面突然对上眼，现在的我认为这个过程是不够优美的，可能是受到羁绊的。所以第一眼和第一次接触是看什么呢，看自己需要什么，我希望对方是一个可爱的人，圆圆的脸颊，淡淡的酒窝，浅浅的眉毛，有神的眼睛，这是外貌，大家喜欢和倾心的外貌特点都不一样，所以需求也不一样，一般不好去解释我喜欢一个人就是喜欢她长得好看，你觉得好看，别人可能觉得一般，要是话问和答到这里，就已经失去了意义了。所以喜欢是浅浅的，片面的，但是也很重要，没有喜欢就直接到爱，我认为有点难度，是不是遇到灵魂伴侣的时候会有这样的跨越我不知道，可能王小波和李银河是吧。所以总之我认为喜欢是因为好的特点喜欢，那些好的特点可能有外界普遍流行的评判准则，也有自己的评判准则，这两者汇成了自己的喜欢。<p style="text-indent:2em">然而爱呢，好复杂，总的来说我认为爱多是体现在不怎么惬意的时候。爱是包容，是陪伴，是绵长快乐与痛楚你都愿意与对方共度，是忍受双方的不同，差异，缺点，爱是真实的，全面的。喜欢一个人可能跟喜欢一个动漫人物一样，又或者喜欢一个明星一样，你尚且只需要感受它的美好即可，不用担心动漫人物，明星是否会带给自己切实的创痛和麻烦，喜欢不用相互负责。爱和喜欢的关系我可以这样描述，我新买了一把吉他，因为它很好看，别人都说它音色好，牌子响亮，买回来之后我要去练习吉他，练习吉他是一个漫长的过程，我的左手手指会跟吉他坚硬粗糙的弦摩擦，它会让我的手指疼痛得难以触摸其他东西，我手上的汗水也会留在吉他的指板上，它是木头做的，水分对它来说也是不好的东西。有的人会在练吉他的时候中途很早就放弃了吉他，因为手指太疼了，远远地看，作为一个装饰，好像更加方便和美好，也有的人练吉他练的很厉害，很投入，吉他的指板都是绿色的污迹，吉他的音色也受到了一定的影响。也有的人，在开心的时候去弹吉他，不开心的时候也弹吉他，爱护吉他，每次都洗了手去弹奏，也爱护他的手指，在疼了的时候就会松缓一段时间，后来他和吉他都越来越好，吉他有属于他的音色，他有对于这把吉他娴熟的触感。<p style="text-indent:2em">爱既是如此吧。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Thinking</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今天的内容有点多</title>
    <link href="/2023/04/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%86%85%E5%AE%B9%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%A4%9A/"/>
    <url>/2023/04/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%86%85%E5%AE%B9%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%A4%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天的内容有点多，主要分为了三个部分，险些迟到，公司团建春游，实验室聚餐，实验室聚餐后续。<p style="text-indent:2em">险些迟到<p style="text-indent:2em">今天早上本来说的是8点到融科楼下的科翔路集合，我也在早上一直告诉自己不能太极限，要留有提前量，结果还是···迟到了三分钟，原因是我估摸着车程20分钟，早上7：30打到车，结果他还没送完上一单，所以在他送完上一单之后再掉头，一直转圈圈到接到我，浪费了大概十分钟，于是我上车的时间大概是7：40，按照导航大概需要25分钟才能到达，我顿时感觉到有些醍醐灌顶，因为昨日拜托了师弟师妹，计划今天团建完后去找他们吃顿饭的，别这些安排都被我“干掉”了，但是我又很快恢复了平静，鼓励司机加油，但是红绿灯的关系，确实没来得及，于是我给xiasan发了信息，说是可能要迟到几分钟，还“只迟到”了三分钟，而且还没吃早饭，真是有惊无险，但是又有点不满意的出发。<p style="text-indent:2em">今天的春游加团建的内容主要是雁栖湖西山步道攀爬加上下午玩飞盘。爬山的话由于是今天是雾蒙蒙的天气，虽然也登的不高，但是确实也很难望远，在爬山的路上我一直在跟因为步速不一而变换的人谈天说地，我确实也不知道为啥我找话题能力这么强，是之前就锻炼得很强了，还是说工作了变了，变得能说了，我也不知道，不过我觉得不是一件坏事，一人呆久了，遇到了其他人，说话也没问题吧。经过了短暂的爬山之后我们中午乘坐大巴去往一个农家乐吃饭，然后下午玩飞盘，可能由于运动能力比较强，我成为了三个组中的组长，我在选人的时候尽可能选的都是我熟识的人，没有考虑很多，我们组可能运动能力没有那么强，飞盘我终于玩明白了，经过了连败之后我知道了这是一个需要跑动的运动。一共三轮的比赛，我们组在前两轮轮都获得了第一名，分别是准度即向一个有范围的网内投掷飞盘，第二轮是跑动中两个人传飞盘，我们都做得很好，我本来以为我们胜券在握，和大家一起去预先熟悉规则，因为我之前在因为疫情封校期间玩过一次。但是正式比赛的时候又是另外一回事了，找不到得分的方法，大家的跑动能力可能因为年龄不是很年轻没有那么强，结果两连败，以最后比分20-26败走第二名，很可惜，还想再拿一次奖品呢。<p style="text-indent:2em">在团建完后按照前一天的安排，在五点左右在学校的实验室吃眉州东坡的外卖，按照这个进度跟杨师妹沟通了一下，杨师妹很好，把这些都安排得很合适。到了学校，好不容易到了学校，原因可能在上周五，我申请入校被学院的某老师非常“冲”的“指点”，还好最终还是成功入校了。入校后得知秦老师在实验室对师兄师弟师妹进行轮番轰炸，我一开始是不想跟秦老师见面的，因为时间很紧张，本来计划的是17点开始吃饭，18：20左右离开学校去车站，18：46上车，再加上张师弟的电动车，一定没问题的。利用这段时间，我把学园二3楼的每一个熟悉的实验室都走了一遍，和认识的人一一打招呼，这种重逢的方式感觉很神奇，打一下招呼，寒暄两句，但是又感觉很有分量。时间到了17：30，秦老师还没有走，我坐不住了，准备去碰个面让他让我们吃饭了。<p style="text-indent:2em">进去了之后跟秦老师热情地打了招呼，没有了严格的毕业压迫之后和他的交流也明显顺畅了很多，聊了很多工作相关的东西，秦老师还推了我刘凡老师的微信。聊了一下渊源，之后在我这个毕业生的强势下，秦老师走了，我们把送来的外卖摆好准备开席。因为觉得机会难得我追出去找秦老师想聊一下工作上的一些疑惑，秦老师也非常语重心长，现在要做的，要学的，要选的，都是为了35岁之后来做准备，告诉了我我要怎么才能保持一种不可替代性，要顶天力度，能做算法，做标准这种比较虚的，也需要下沉到产品，硬件，甚至到销售上去把这一条完整的业务线打通，这样35岁之后，我的履历会有说服力。最后我也向秦老师提了走科研道路的事，秦老师也表示随时可以来。此番交流结束。<p style="text-indent:2em">也是为了能跟秦老师更深的交流，去解答心里对现在，对未来的疑惑，我放弃了小火车计划，选择了打车回，故而后面聚餐的时间也比较宽裕，但是不知道为何，经常冷场，我需要一直去提话题，难道是我来了很尴尬，还是······大家不如以前那么多话了。想起其他实验室的现状，我也不多去想了。<p style="text-indent:2em">最后，今晚的沙尘暴很大，有点累。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>铃伢之旅与清明节的晚上</title>
    <link href="/2023/04/05/%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%B8%8E%E6%B8%85%E6%98%8E%E8%8A%82%E7%9A%84%E6%99%9A%E4%B8%8A/"/>
    <url>/2023/04/05/%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%B8%8E%E6%B8%85%E6%98%8E%E8%8A%82%E7%9A%84%E6%99%9A%E4%B8%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天了铃伢之旅，本来是留着想和女生一起看的，但是似乎并不合适。今天是清明节，4月5日，昨天经历了非常尴尬的一个下午，我约的会议，我没准备好材料，我也一问三不知，那种尴尬和难受，自责，自卑，现在还在心里，脑中，就像迷雾一样，本来约好的昨天晚上的羽毛球兴趣小组也差点因为我的犹豫和难受取消，幸好还是去了，最后的我不至于那么糟糕。<p style="text-indent:2em">尽管子威很诚心的推荐了中国版的忠犬八公，说是山城背景的，连狗看了都要哭，我还是没去，我还是比较想看铃芽之旅。看了铃芽之旅的感觉很好，唯一差点意思的可能是离我最近的也是一位男士，大概三十多岁，看来我还是渴望异性的。最让我感动的可能还是最后女主角愿意交换自己的生命让自己喜欢的人活下来，她什么都没有，没有了唯一的母亲，没有其他的，似乎她只有勇气和喜欢的这个男主，应该说是爱吧，在我看来她愿意这样牺牲，这样不顾一切，在我看来已经能称之为爱了。所以爱什么，好难回答，愿意牺牲应该能够称之为爱吧，至于具体的事例，就像当时还单身的黄同学问我的，我说不大出来，这部剧这个例子应该还挺极致的，虽然应该不会经常涉及到生死，回想自己在和赵同学在一起的时候，那种爱的感觉也如此深切，虽然没有经过大脑的严格思考和逻辑论证，我应该也会在某些时候为她的那方面而死的，即使是现在想起来，如果我们被歹徒抓住，歹徒要求只活一个，另外一个一枪崩掉，我应该会愿意的，那一枪的时间容不得我习惯性的冗长的思考和可能的后悔，出于本能的会去做吧。但是现在已经可能不会了吧。<p style="text-indent:2em">我会寻找到喜欢的人吗，会在跟她相处之后就这么热烈的爱上她吗，我确实不知道，我脑子里面大多数都在考虑，以后在哪工作，北京买房买在哪里才合适，这个女孩到底会不会很强势，让我喘不过气。我似乎一直在勉强自己理想的感情，出于本性的喜欢，压抑那种热烈，让自己唯一喜欢的事，想要的事，变得很糟糕。我会现在就放弃吗，找一个看起来合适的人就凑合过一辈子。<p style="text-indent:2em">回来的路上在阜成路的北侧有很多人在烧钱纸，今天是清明节，大多数是男女两位中年人，少见年轻人，像我这样的年轻人应该是难懂这些情绪的，可能我们失去的还不够。如果为了少一些烧纸鞭炮带来的空气污染，就禁掉这些传统习俗的话，那我们也是没根的人了，世界有些地方的人本来没有什么历史，但是他们一直想让自己有历史，我们有历史，有故事，但是我们想丢弃它，就像当时我爸开着长安车来接我的时候我会因为他开的车不太好而感到尴尬，让他开车停在离学校稍远的地方一样。当时的我和现在的我们都是混蛋。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记一件在一介野生WSM coffee的事</title>
    <link href="/2023/04/01/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%BA%97%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/"/>
    <url>/2023/04/01/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%BA%97%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天比较有意思的是听了晨曦在被北京群里的建议去杨梅竹斜街，去的时候差不多是下午六点多，天还是亮堂的，下午也没有来得及吃饭，路过了大栅栏旁边的沙县小吃，本来是想将就一下，后面心想本来昨日的不快，今天还是要对自己好一点，然后就径直向杨梅竹斜街走去了。<p style="text-indent:2em">杨梅竹斜街大栅栏附近一条古色古香但又有些文艺的路，走在那里的时候看到了不少有趣的店，包括咖啡店，手工制品店，由于没吃晚饭加走了太久口干舌燥，想喝一杯咖啡，寻到了一家装修非常精美的咖啡店，乍一看还以为是卖香水或者是唱片的，后面认真确认了一下上面写了coffee才进去。由于下午睡了很久，脑子一直都是懵懵的，精神不太好，于是便想点一杯提神又解渴的美式咖啡。在菜单上寻找了一下，发现了还是有美式咖啡的，并且为它25的价格而感到满意，于是便向店员说来一杯美式，招呼我点单的是一位年轻的女孩子，有神的眼睛外搭着浅色框的眼镜，在我点单推荐的时候一直和我眼神对视，可能由于最近都很少和女生交流，在点单的时候我也毫无顾虑，大胆的和她一直眼神对视。当我说出我要一杯美式的时候，她有些犹豫，咕隆了一会说先生不然你点一杯冰滴或者冷萃吧，因为·····，，我没有听她说完就回应了好，我也不知道为啥如此的果断，可能因为我以前就爱喝星巴克的冷萃，又或者我觉得她这是推荐给我的，有她的理由和对咖啡的心意在里面，又或者——因为觉得她可爱，总之就在她和另外一位男店员的推荐下点了一份冷萃咖啡，一份焦糖芝士。<p style="text-indent:2em">在东西上上来之前我认真观察了卡座旁边的装饰和物件，这家店和其它的精品咖啡店一样，都有自己的咖啡豆，或者说都有跟自己合作的供应商，另外还有一个很有趣的音乐播放器，是用磁带播放的，这种老式的播放器是在我小时候看过，不过那个时候看到的不是播放音乐的，而是姐姐买来播放李阳疯狂英语的，当时是受到了李阳的疯狂宣传，姐姐顶住了我爸的压力要钱买了一份，结果在屋里听着的感觉就像天书一样，听不太懂，我觉得我爸在那时候是有气愤和得意在心里面的。这个磁带播放器播放的声音有一种天然的怀旧感，就像在上游小学的时候广播的声音一样，不过那时候的广播是叫班级的体育尖子生去参加训练，小学时候要求的水平参差不齐，于是我也有幸能逃课去跑步。这个磁带播放器的声音我很喜欢，在想是否可以作为礼物送给乔迁新居的朋友。<p style="text-indent:2em">过了一会咖啡和甜品上来了，咖啡是装在一个大概250ml大小的黑色塑料瓶中的，瓶身上写着他们店名和logo，质感很好，旁边放置着一个透明的装有冰块的杯子，而甜品就是一大块半熟芝士，上面有一层大概是刚用火枪吹出来的焦糖，看起来糖色非常漂亮，跟蛋挞很类似。冷萃咖啡和半熟芝士渐渐减缓了我的脑雾和饥渴的状态，我坐在吧台上，与外面的主街隔着一层透明玻璃，就像做吃播一样向外面展示着我的饥渴，有路过的情侣可能被我的投入吸引准备来店中感受一下，意外在门口被截住被告知已经闭店了，我一边心想我还算幸运作为最后一名食客，一边自觉地加快了进食的速度。吃完后，我看那位女店员坐在一旁玩着手机，心想我应该也拖了一些正常营业的时间，同时本着“多给别人一些夸赞”的想法，我不太自然地对着空气说：哇，原来我是今天的最后一位，还挺幸运的。她在我开口的时候就望向我，进而走上来应该是准备收拾杯盘，但是听到我说“幸运”的时候，她又不自觉地走到了我旁边，说其实应该说你是我们的幸运，我很诧异，问起原因，她在这时看了一眼店内，然后领着我两步前后走出了咖啡店，开心的对我说，本来今天在闭店前的营业额完不成的，但是你来了，但是你如果只点一杯美式那也不够，于是就推荐了冷萃和冰滴，所以你才是我们的幸运···儿。我听后感觉到神奇，又觉得这个女孩跟初中的女生一样，说话小声，小心，但又古灵精怪，看似来腼腆但又有热情，她说出这些话的时候很开心。我也开心——我向来也喜欢巧合的事，我对她说他们的东西很精致很不错，下次有机会再来。<p style="text-indent:2em">谁会是谁的幸运呢？<p>Ref：<br>小隐于野，大隐于市，“一介野生WSM Coffee”是藏在北京前门正中心特色文化地带，杨梅竹斜街的一家胡同精品咖啡开放空间，在此，百年老房与世界书局融为一体，既享落日余晖，又享自由生活。</p><p>“一介野生”是希望大家可以自由无束，肆意生长，可以微笑面对有态度的生活，让每个人可以背负自己的理想走向心中的远方；“WSM”是指结合Wild,Smile,Mile三个态度为大家提供好的产品，优质的空间氛围，希望在这里，大家都能找到属于自己节奏的放松方式。</p><p>自2022年开店以来，点评4.8分，榜单排名第一，热销畅款超5000杯，一介野生致力于一杯好咖啡的多重体验，让大家感受：A wild drop makes you smile，就像品牌的slogan ——“稀物孤独，野生骄傲”。</p><p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>祝求婚成功快乐</title>
    <link href="/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <url>/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">一张由两张图竖向拼的图，上方的男人外翻着手掌对着镜头，掌心上用黑色的笔墨写着Marry me？日期标注的是2016/7/13，下方的图是一个女人的手掌心中用红色的笔写的Yes,I do，日期标注的是今天2023/3/30。是的（张）师兄在遥远的意大利求婚了，也很顺利。<p style="text-indent:2em">看着这一张图和这个朋友圈又感到了一次“感动”，说来奇怪，据我上次被“感动”到也不算久，应该是去XY和他女朋友那，被一同下厨的他们感动的。<p style="text-indent:2em">师兄真是我的师兄，也是我在北京少有的挚友，记得第一次来到中国科学院大学的时候，除了在楼下帮我开门的T恤上印满各地语言版本的“Hello”的东哥，第二眼见到的就是师兄了,师兄坐在学园二二楼345的进门面对的第二个位置，也是当时第一个有人的位置，除了给我热情的打招呼之外，在我离开实验室准备去找秦老师的时候，还主动向我加了微信。为何要特意说这个主要呢，其实是因为我当时在去学校的时候非常的拘谨，可能由于是二战了一年的缘故，没有接触很多人，一时间不知道如何去接触新的人，更何况是研究生的师兄，心里一直在犹豫要不要加实验室的人，很奇怪的犹豫，就像一座漂浮的岛，湖心的亭，脆弱而无助。师兄救了我，这是第一次和师兄的见面。<p style="text-indent:2em">可能由于我二战一年加上上小学较晚，年龄上跟师兄相仿，在实验室是少数年龄如此接近的，聊天总是很投机，聊的内容也非常的丰富。从讨论社会的不公，到讨论对李志到底是民谣歌手还是摇滚歌手，再到讨论如何真正解决女性平等问题，再到在北京怎么去考虑买房，孩子的教育，师兄知识比我广博很多，我向来是求问的一方，当然我也是那个很喜欢提稀奇古怪问题的人。师兄和我的看法也不总是相同的，我和他也会因为一些问题讨论一时，但是我们的争论，不，还是应该说是讨论都会很合理的结束，双方或是坚持自己的看法，并且接受对方那样思考方式的存在，又或是到最后把一切都按照讨论的模式分析得透彻，理性讨论，包容性的思考，最后也会很有收获。<p style="text-indent:2em">在学业上师兄也帮助我许多。实则本人的专业实力在研究生期间实在一般，许多简单的问题，通信入门的理论尚不能清楚，书上查阅不到，问老是又不好意思，总是求问与师兄，师兄总是不厌其烦地与我解答，在白板上书写，如果问题困难或者有趣，我们通常可以讨论很久，结果可能是引起实验室其他人的共同讨论，又或是不好意思的打扰他们。非常高兴的事在科研上我对师兄可能也过帮助的时候，那是师兄的小论文在定稿前的修改，那篇应该是师兄自己完全独立工作并撰写的第一篇论文，哪一个晚上应该持续了4.5个小时，由于水平有限，我险些坚持不住，尽管内心还是很希望可以帮上师兄的忙，回馈一些东西。<p style="text-indent:2em">再有的可能就是酒桌上的事了。师兄是爱喝酒的，是投入的，师兄微卷的头发随着摇滚乐的节奏摆动的样子我还历历在目，无论是在KTV还是在实验室。喝酒的理念是师兄传给我的，在我现在理解来应是难喝的酒能带给片刻的忘怀和欢愉。实验室经常聚餐，师兄和芳芳师姐总是主动购置大量小麦汁，到后来变成了高粱汁，师兄平日都是略微腼腆的，喝酒之后颇为outgoing，经常催我和师弟们喝酒，我一开始是很不习惯的，不知道为何要让自己微醺，不清醒，以及忍受可能的呕吐和宿醉后的头疼。犹记得在魏王毕业庆祝的那一日晚上，对，就是啤酒，白酒（汾酒），奶茶混着喝的那天，对我吐诉的苦恼，为什么明明有力，知道怎么做比较好，却总是做不到呢。明知道早上再来一个小时，就能在实验室学的更好，明明在实验室能够少看手机，少看视频，能把科研做得更好，为什么做不到呢？我当时也很难受，我也知道我明白，也做不到这些。最后的最后应该就是在毕业那段时间，我日日魂不守舍，几乎抑郁。在一日聚餐饮酒后，师兄对我语重心长的说我该走了，该换换状态了。现在想来也觉得师兄说的极是。<p style="text-indent:2em">我的感情在某些时候总是默默的，不出声的，在那些时候我往往很难表达。不知道这六年，师兄和嫂子如何辗转湖南，武汉和北京，又如何面对诸多的非理想因素，然后在意大利的塔楼旁成为了他们心里的夫妻，相信美好的事物总会不偏不倚的落在美好的人身上吧，或早一点，或迟一些。<p style="text-indent:2em">祝福你，师兄，祝你和你的爱人幸福快乐.。    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Memory</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好</title>
    <link href="/2023/03/23/hello-world/"/>
    <url>/2023/03/23/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"><a href="#终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。" class="headerlink" title="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"></a>终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。</h2><div align=center><img src=/photo/spring.jpg width=30%/></div>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
