<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>入职的第三周</title>
    <link href="/2025/08/17/%E5%85%A5%E8%81%8C%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%91%A8/"/>
    <url>/2025/08/17/%E5%85%A5%E8%81%8C%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%91%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em"> 这一周是入职的第三周，我是2025.8.1的周五入职，那个周末没有其他事情，然后接下来的一个周是周日加班，这周是周六加班。陈姐听闻后，淡淡给我说了句“这才刚开始哦”。    <p style="text-indent:2em">这两周多的时间，虽然甚至我的工作电脑都还没装起来，但是已经在别人的电脑上干了不少活了，跟办公室的人也交流了很多，对工作有了一定的认识。我的工作任务大概分为两个内容：一个是写材料，二个是外出开会/测试。前一个意味着面向很多结点的加班，后一个意味着去往多个地方的出差。这份工作对技术细节的要求不高，如果对一个事情的了解程度分为10层，之前的工作可能要求了解8-9层，现在的工作我认为只需要理解到6层左右就足够了。所以其实秦老师所说的“把事做好，做好专业性，积累自己的资本”我目前还不知道如何去做。现在最多可能只有这两条路：1.对于自己的项目，尽量去多理解，学习项目的细节；2.尝试继续维持阅读前沿英文文献的习惯，然后可以做一些开发相关的，保持手感。        <p style="text-indent:2em">对于实验室的小伙伴，除了C哥之外就是另外的三个女生比较熟悉，都还挺好的。            <p style="text-indent:2em">来到成都之后，有一种明显的迷茫的感觉，之前在北京几乎花了一年的时间来准备“离开北京”，那是2024年6月到2025年7月的意义组成，现在的生活突然有一种失去了锚点的感觉，难道就是应该找对象和买房子了么，还是说我最近还没适应，出了点问题啥的，搞不明白。我现在发现我以前觉得清晰了解的事情，现在越来越不明白，越来越不懂，爱情啊，亲情啊，人生啊，工作啊。                <p style="text-indent:2em">希望有时候有人可以给我答案。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第一次离职，第二次入职</title>
    <link href="/2025/08/07/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%A6%BB%E8%81%8C%EF%BC%8C%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%A5%E8%81%8C/"/>
    <url>/2025/08/07/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%A6%BB%E8%81%8C%EF%BC%8C%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%A5%E8%81%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">上周五8月1日是入职的第一天，今天是入职的第一个完整的周，今天是星期四，但是今天有了一种想离职的感觉。    <p style="text-indent:2em">不太适应。从原来的外企到现在的JG单位，跨越实在太大。原来是对商用的技术作研究和开发，现在是面向JG应用产品；原来有开发，有预研，有标准化，现在预估更多是项目书和测试。加上最近两天被安排了杂活，虽然不难，但是会有些麻烦，尤其让我反感的是今天被安排活的时候，被打了招呼，做好周末加班的准备。可能这些东西连起来，让我觉得很不适应，有一种“回重庆好了”的感觉-可能还有一点孤独吧，在这个10平米的房间里，刷着手机。    <p style="text-indent:2em">为什么要离职呢，一是因为北京房价太贵吧；二是因为在北京心好累；为什么要选择现在的单位呢，一是单位还可以，比较稳定；二是因为离家近一点。我也预先进行过心理的建设，来到这里会怎么样，但是实际上来到的时候，还是难以快速适应。秦老师是怎么做到的呢？秦老师后来为什么去当老师了呢。    <p style="text-indent:2em">每当我不开心的时候，低落的时候，第一个是会回想以前的点点和种种，爱情，工作，生活；第二个是会不断询问自己到底想要什么，自己喜欢什么。科比说过“每当回想过去的时候就是停滞不前的时候”，所以第一点就不必赘述。第二个的问题太难了，当时想回来，坚定选择重庆的重要原因之一是熟悉，熟人多，还有一点感情的可能；后来选择成都的很大原因是秦老师评价重庆就业环境确实不太行，经过我自己的调研，其实确实也同意这一点，本着为了“长远考虑”的想法，为了追求更稳定，优厚的条件，更高的平台对应以后更大的自由度，所以选择了这里。   <p style="text-indent:2em"> 所以我是在勉强自己么，好像总是为“看得远”这件事做出很多让自己不太舒服的事，哎，有一些难受。看不太清自己。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>离“京”叛道</title>
    <link href="/2025/07/18/%E7%A6%BB%E2%80%9C%E4%BA%AC%E2%80%9D%E5%8F%9B%E9%81%93/"/>
    <url>/2025/07/18/%E7%A6%BB%E2%80%9C%E4%BA%AC%E2%80%9D%E5%8F%9B%E9%81%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p>今天是旅游的第一天，这场我称之为离京叛道的旅行。</p><p>​            </p><center>==离别准备==</center><p style="text-indent:2em">我在2022年7月11日进入到docomo beijing labs，2025年7月18日是我的last day，差不多整整三年，加上研究生时间那就是在北京呆了6年，这已经比除了永川的其他地方（包括重庆主城区，南京）都要长了，在去年，也就是2024年年初的时候，我下定了这两年要回重庆的计划，中间因为谈了一个异地的重庆的女朋友，这个计划在2024年的4到7月其实是被加速了的。一开始的目标是两年内回到重庆，交了女朋友后的目标变成了2025年上半年回到重庆，分手后然后在2025年初确认了别人对我没有余念后，把目标修改首选成都的好单位，找不到就回重庆。<p style="text-indent:2em">经过了两方面的一些努力，在6月底的时候确认了进入到成都的某个单位，虽说不是最当初设定的最优选，但也是第一志愿那批的单位，我自己是觉得还可以的。<p style="text-indent:2em">在7月1日向部门领导提了离职之后，就是漫长的在职交接以及离职/入职的材料准备，这个时间段会担心自己体检不过（甚至体检之前失眠到凌晨4点多），也有担心交接遇到障碍，虽然事情不是很多，但是还是提醒掉胆的度过了三周，幸好离职交接和入职的材料目前来看都是过了。<p style="text-indent:2em">在离职准备的这三周里，自己想把自己离职的消息控制到最晚，雅卓最先知道，送了我哈利波特的马克杯（recall了年会没抽到的哈利波特的保温杯），然后我看到自己也参加不了组会，迟早要露馅，所以那个周五中午午饭的时候告诉了李杏，组会后李晨也知道了，并约我吃离职饭。后面就是第二周我告诉了志波，李博，刚休假归来的冯如。倒数的第二周周五我还参加了最后的一次羽毛球活动，去年七月由于手腕有囊肿就停止参加羽毛球活动直到那天的最后一次，也合了照，最后合照本来想拉着文佳姐站近一点合照，结果文佳姐可能不知道我要走了，也没有注意这个。最后的一周，周一和李晨在菊水亭吃了饭，聊了很多关于体制内工作，男女关系，个人价值体现，收获很多。周二和冯如，李杏，雅卓在海淀黄庄的安三胖吃了烤肉，聊了很多渣男和男同的问题。<p style="text-indent:2em">研究生朋友这块，在7月6日和子威去学校凑热闹毕业典礼，还穿上了业业的博士毕业服，确实比硕士的好看多了。718周五，也就是lastday，下班后和天宁子威去吃了我力荐的沸腾渔乡，天宁有很多的不容易是我想象不出的，我希望他可以开心一些，多投入到自己的乐趣中。<p style="text-indent:2em">孙司和cara，找了时间一起喝了酒。<p style="text-indent:2em">和豆妹去吃了鸡记餐食，豆妹还是有些收了。<center>==收拾行李==</center><p style="text-indent:2em">我是不喜欢收拾行李的，把乱七糟八的东西分类，决断是否扔掉，然后把不扔掉的打包起来，装到箱子里，然后再寄出去。这个过程让我觉得很折磨，这次还好张医生来帮我一起收拾部分行李，让整个过程也顺畅了一些。最后打包出了13件行李，花费大概863，让人心疼。我还寄出了两袋子的旧衣服，既往在小红书上联系的凉山州布拖县，前天（7月23日）也是成功送达，希望能够获得这个靠谱的渠道，方便以后的行动。<p style="text-indent:2em">旅游这次的旅游一开始是想去杭州找豪子，顺便办一个小的户外弹唱，但是由于只有周中的时间，去了也没时间一起玩，遂放弃。后面考虑正好在北京，可以直接去东三省中还没去过的吉林和沈阳，包括大连，但是应该在7月16日重温《四海》后决定去一趟南澳岛。我正好也比较喜欢海岛。7月21日<p style="text-indent:2em">这一天要弄的事情很多，包括寄送行李，送光猫去营业厅退宽带，退房交接。其中寄送行李比较顺利；退宽带很不顺利，拼多多办宽带带来了一系列麻烦；退房交接管家非常拖沓，让我都开始在群里质问了。我想这一切，多少都带着一些对北京的不舍，对离开北京的焦虑和不安吧。<p style="text-indent:2em">还算顺利的，下午四点半我离开了甘家口去往机场，因为天宁给我生了一个公务舱，让我早点去体验一下休息室。到了机场才发现，公务舱的票对应公务舱的安检，以及安检前后都有休息室，在候机的地方还有一个贵宾区域，可以吃自助餐，坐皮质座椅休息，甚至还可以淋浴。我兴奋地左顾右盼搜寻着公务舱的秘密，几乎忘记了白天的疲累，也是老天开眼，甚至还给我晚点了一小时让我多体验一下公务舱。上机后坐在第一排，隔壁刚好也没人，服务员专门服务我们一排三个人，大哥语气，声音都很温柔，我在飞机上吃了海鲜粥，点了白葡萄酒，橙汁，吉他也被很好的放在了安全的位置。最让我惊讶的，还是我由于喝了太多准备去卫生间，那个大哥看见我去上还特意给我说他先打扫一下，我受宠若惊，这就是公务舱，2倍的价格，就有这样的体验，以后是不是要以此（2倍于平均标准）为目标赚钱。<p style="text-indent:2em">晚上下飞机后我看外面下着大雨，索性打了个顺风车，本来打的单人坐车，结果一个大哥秒接单后打电话告我说车上都他的亲戚，他先送我到酒店，不额外收高速费。我算了一下大概差十来块钱，心想也还可以，就上车，结果车上都是乘客，满满当当助力潮汕老哥下班。后面也问了邻座的哥们，价格跟我差不多，心想应该就算订的多人拼车，也会被喊这个价格。一路上我一直和司机和邻座的小弟弟聊天，想多了解一下潮汕。司机大哥嘴里的潮汕好吃也好玩，以前辉煌，现在有些没落；小弟弟嘴里的潮汕是制造业为主，留不住人，消费水平高的。聊天还挺愉快。潮汕人还是会做生意的。<p style="text-indent:2em">晚上就住在滨海路附近的汉庭酒店，我原本对于前台的营业员还满怀期待，因为在还没从北京起飞的时候，她打电话过来，潮汕这边的口音比较甜，结果我来到前台发现是换了个男的，后面看到的女性前台也年纪也比较大了。<center>==离职旅游==</center><p style="text-indent:2em">7.22<p style="text-indent:2em">头一天晚上直到两点多才睡觉，导致第二天大概接近十点才起来，夹带着收拾行李，离职，入职准备的一系列的事情，自己有点疲累。在汉庭吃完早饭之后背上书包，戴上雨伞去外面走了走，主要是沿着滨海路散步，然后去了小公园，小公园是清一色的民国/租借地的楼体样貌，卖的是潮汕的地方小吃，奶茶，纪念品。被一家标注有“只卖原创”纪念品店吸引，走到店里后，店主小哥非常主动的介绍，说这个是会“流沙”的冰箱贴，这个是能够转动的冰箱贴。我被“猫咪”主题的一些纪念品吸引，小哥给我介绍它的由来。设计原体是他的一只猫，但是现在还怕生，所以在楼上，以后才有机会下来接客。小哥说我在中山公园啊，路边看到很多猫的原因有两个：一个是赤道附近的地理条件适合猫咪生存；二个是因为潮汕卖吃的店多，需要养猫抓老鼠。我恍然大悟，但是由于这是我到汕头的第一天，我不能第一天就买纪念品吧，所以还是空手走出了纪念品店。（有点对不起有心的小哥）。<p style="text-indent:2em">然后去了汕头开阜文化陈列馆，了解了从鸦片战争，二战对日时期的被迫开放对外贸易，到邓小平时期主动开放对外贸易的历史，还是非常触动，有些悲伤，无奈，苦痛是难以想象的。<p style="text-indent:2em">然后因为太累了，加之头疼欲裂，我回去了酒店休息。到晚上的时候，我起来去了珠江路，去了当时司机所说的珠江肠粉，确实味道很好，肠粉里面包了菜，牛肉碎，还有我额外点的鲍鱼，味道很好，名不虚传。<p style="text-indent:2em">7.23<p style="text-indent:2em">缓了一天之后身体状态好了不少，第二天起来之后我直接去了站点坐上了去南澳岛（县）的105路公交车，还好我这个上车点比较靠近始发站，我随身的登机箱，吉他，还有一个包包都可以放在合适的位置，同时不挡住其他人。大概经过了一个小时半的车程，105路公交车开上了弯弯曲曲的南澳大桥，疲惫的心被唤醒，把弄着还没使用的大疆云台，拍摄了过桥时候的画面。<p style="text-indent:2em">近处的海水黄黄的，还有些浑浊，听邻座的阿姨说是因为前段时间下雨。稍微远些的海水是浅蓝色的，远处的海水是纯一些，深一些的海蓝色，在某些地方还有卡起来像黑色的水域，后面在网上查，可能那地方是断崖。<p style="text-indent:2em">达到南澳岛，到之前在小红书上联系到的小许租车那里领了一辆粉红的电动车，确认了通过她订的民宿信息后就奔回民宿了，然后骑车去了小许给的一个吃饭list中的一个牛腩饭店吃饭，我觉得比汕头的更合适我的胃口一些，以至于下午睡了一会后，晚饭我还是去那里吃的，不过时牛腩面。<p style="text-indent:2em">7.24<p style="text-indent:2em">早上大概十多来钟，我吃了早饭后心血来潮准备环西岛，西岛接着南澳大桥，同时还有一大段施工的路段，在那条路上我看到了很多的各种颜色的塑料瓶，在《四海》片尾阿耀回南澳的时候出现过，当时以为是能够让人在上面行动，查了之后知道是用来养生蚝的。环西岛大概花了两个小时。<p style="text-indent:2em">7.25<p style="text-indent:2em">7.25日大概下午三点多钟，我出发环东岛，这一路上有很多的（人造）沙滩，很多漂亮的海，起起伏伏，霎时见海的公路，很漂亮，也花了更多的时间记录一些喜欢的景色和瞬间，路上结伴环岛的有亲子，有一群男的，也有情侣，像我这样的只遇到一个汕头本地的大哥，他带着微单来拍照录像，我也请他帮我拍了一些照，我也用我的拍立得给他拍了一张照片，他拍的没有我的好看，他的照片里面看不到海。<p style="text-indent:2em">7.26<p style="text-indent:2em">第二天早上九点多我就去坐116赶往汕头站附近的机场大巴点，大概花了一个多小时；在暴晒下拖着行李箱到1km开外的机场大巴上车点（小红书说3.400米）；到机场也花了一个多小时，最终提前了两个多小时顺利达到机场，很可惜的是我没有舍得给自己升一个公务舱。<p style="text-indent:2em">晚上到达俊龙家，第二天跟兽哥去冉家坝开黑上网后，吃了好吃的鸭掌，然后坐高铁回了永川。<p>​    </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于逃离的访问内容</title>
    <link href="/2025/06/02/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9C%E9%80%83%E7%A6%BB%E2%80%9C%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%86%85%E5%AE%B9/"/>
    <url>/2025/06/02/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9C%E9%80%83%E7%A6%BB%E2%80%9C%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%86%85%E5%AE%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">    湖北籍重庆人，本科在南京理工大学就读，第一次考研迷茫地选择了东南大学，但是由于各种原因没有考上。次年报考了位于北京的中国科学院大学，艰难考上。来到北京最初的动机是当时的女朋友在北京，她保研到了北京，作为慢她一步的人，选择北京也很自然。助推力是在第一次考研失败后在同学宿舍聊天，听闻到中国科学院大学这个学校，网上查询了一下，发现录取分数还不是很高，于是就设定了这个目标。来到北京之后开始研究生的生活，虽然抱着”啊终于考上了，死里逃生了“，但是无论在心理还是生理上都有诸多的不适应：位于怀柔的学校离城里太远了，进城去单程需要2个多小时，怀柔太贫乏了，吸引力也不够强；研究生生活从研二开始步入正轨，导师有绝对的毕业决定权，心里的压迫非常大，很多时候躺在床上想着苟住今天已是不易，何谈明天；北京的气候对于我来说太干燥，宿舍是很好的单人间，但是只要是开暖气都会频繁流鼻血，持续了四年（我工作后一年）；食物吃不习惯，早饭失去了小面让我很痛苦，可能因为整个二战期间我吃了大半年的小面当作早饭。    虽然糟糕的情绪更有记忆点，但是慢慢想来更多的还是美好的东西：来到了北京，不管怎样都能更好地处理感情；导师虽然严厉，但是一直言传身教，从做研究，做事都让我成长了许多；怀柔偏远，但是周围都是景区，北京也有各种各样好玩的，新奇的事物和食物；干燥的环境避免了雨水的潮湿，少雨，衣服干的很快很快。结识到很多以前没见过的类型的人和事物。    不久就到了毕业季，当年是就业形势好的最后一年，在诸多私企的offer中我选择了一家外企，这家外企跟我当时女朋友的单位在一栋楼。当时其实就有了在北京留不下的想法了吧，所以也没有尝试提供户口的单位，推测当时最大原因可能是口袋里的钱。在刚毕业和刚进入到工作的时间中，其实感情的状况很糟糕，分分合合，所以一开始工作是很痛苦的，像是天堂到地狱的落差，后来终究还是一别两宽了。    后面的工作单纯了一些，因为是研究的性质，所以跟读博差不多，自己抱着”工作两年达到博士水平“的目标奋进着，结果渐渐发现工作大部分的内容都不是自己能够控制的，加的班，做出来的内容，似乎越来越显得意义不明，自己也动力不足，尽管大部分时候都对自己还挺严格，但是自己的成长没有达到自己目标，这让我经常懊恼。另外一方面，对于我而言，很幸运的是我的单位导师跟我读研时候的导师是一个类型，虽然很幸苦，但是我还挺适应，我是喜欢，佩服她的，所以她成了我工作的下一个动力，也就是希望能够和她多学一些东西。一切的一切，在工作两年后，在加着班和赶deadline的一天又一天中，某天我突然脑子里面冒出可能要考虑离开的想法，一下冒出来，始料未及但是又莫名坚定，于是就朝着这个目标努力推进，内心依然希望在离开之前多向导师学一些东西，让自己觉得心满意足，合适一些。不料半年之后，遭到上级莫名地调岗到其他部门，也要离开我的导师，于我而言工作内容跨度很大，调岗的运作参杂着一些模糊的表述和指令，无法拒绝，于是多了一个想法——在这里有些“浪费时间”了。    还没有离开北京，很多人也问过我不留在北京的原因。钱是重要的一方面，于自己心里和家里都是；另外一方面可能是渐渐意识到自己在北京会在情绪上过于勉强自己，能力始终赶不上自己的期望。《复仇者联盟》里有四面威风的钢铁侠，是世界的英雄；也有蜘蛛侠，他自称是“社区/街区英雄”，现在对自己的期望是希望能够在更好的状态下尽可能创造一些自己认可的价值。<p>​    </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阿欢其狗</title>
    <link href="/2025/05/30/%E9%98%BF%E6%AC%A2%E5%85%B6%E7%8B%97/"/>
    <url>/2025/05/30/%E9%98%BF%E6%AC%A2%E5%85%B6%E7%8B%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">我家从我小学记事开始就有养狗的习惯，无一例外的，同一时间只养一只狗，每只狗的名字都叫欢欢。题名之所以叫阿欢，是因为我觉得这能够体现出它的江湖老练之感。<p style="text-indent:2em">关于狗最早的记忆应该是还在湖北老家的时候，我的爷爷和奶奶养了大黄狗，大黄狗某天跑出去把别人咬了还是把人家的鸡咬了，灰溜溜的跑了回来。后来别人家找上门，问是不是有狗，结果我家人就告知大黄在柜子里躲着不要出声，否则多半是要被“斩立决”，让人觉得神奇的是，大黄严格服从了这条有关生死的命令，在别人上门找狗的时候一声不啃，拯救了自己的狗命。但是这条狗的名字我还不确定，可能不是欢欢。<p style="text-indent:2em">第二条狗就是欢欢了，欢欢是一只白色的长不大的小狗，和蜡笔小新里的小白类似，但是不卷毛，小时候称之为北京狗，实际上后来到了北京看到了慈禧太后的北京狗之后，我才意识到我家小时候的欢欢应该至少是血统不纯正，也就个头跟北京狗类似。欢欢其实是乖的，这名字我印象里是我妈取的，我妈还挺有取名天赋，朗朗上口，简单但又寓意良好，这让我怀疑我和我姐的名字是我爸取的，这个活说不定交给我妈妈会更好。欢欢挺好，我不太好，小学的时候非常的调皮捣蛋，对于欢欢来说我最大的恶习就是喜欢在它吃饭的时候去招惹它，我现在想起来我是不是从小就有试探别人底线的习惯（来自杰克的评价），哪怕别人是狗。于是很自然的，我优于某次没有狗口脱险，被护食的欢欢咬了，去医院打了针，家人见状对欢欢非常不满，决定数日后将其送人，我也对它气不打一地出，拉着绳子，拽着欢欢的脖子，原地陀螺旋转，嘴里还一直埋怨它为什么咬我，以至于让它不得不送走。现在想起来我对不住阿欢兄弟，太小了也完全不懂事。后来不久后应该又养过类似的狗，也是白白的小狗，我没记错的话，应该又被我的愚蠢行为送走过。我从小到大的狂犬疫苗没有少打。<p style="text-indent:2em">后来从老城搬家到了新区的新家，家里稳定了一阵之之后我爸提议搞一只狗子，遭到我婆婆和我妈妈的极力阻止，原因是不干净，到处拉，到处撒，这一点由于我家分明的责任划分关系，我爸确实也无法深刻体会，我爸后续也没有推进搞狗事宜。后来一天，我叔叔从他开的超市里带回来了一只狗，问我家要不要养，估计大家也是内心还是想养狗，现在机会非常现成，于是也就答应了，欢欢正式登陆我的新家。<p style="text-indent:2em">欢欢是一只原本流浪在凤凰湖周围工地上的狗，毛发是金毛的颜色，嘴筒子也是金毛的款式，但是毛发是自然卷的，个头比较矮小，所以推测应该是金毛和泰迪的串。刚来我家的时候，阿欢睡觉的时候头会一直微微震动，后来吃了一段时间标准的狗粮之后这个状况好了很多，我婆婆猜测说是以前在工地上给人家打的。虽然我对家人的猜疑往往都持观望的态度，不过我摸过它的右侧的肋骨，分布并不均匀，有一块地方的骨头似乎有一点错位的样子，不过不影响它的行动，结合欢欢在小区散步的时候会莫名其妙对着穿着制服的门卫，物业吼叫，我粗暴地猜测以前在工地上应该被工地执勤人员踹过。情种阿欢<p style="text-indent:2em">阿欢是一个非常勇敢的痴情狗。它至少喜欢过三只狗，一只是在小区中心湖的的东北侧，有一家沿湖的住户家里养的一只黑狗，这只黑狗应该是阿欢的老婆，因为他们还结下了爱的果实，几只卷毛的短腿小黑狗，除了颜色，其他地方和阿欢如出一辙，这也是某次我和阿欢散步的时候，它带我去探望的时候看到的。不过阿欢去的很少。另外一只狗，似乎是一只比阿欢体型略大的白狗，这只白狗住在我家往北过去的几幢的高楼层中，家教很严，平时很少出来。阿欢非常爱慕这只白狗，爱慕的程度之深，让我觉得另一个层面的人不如狗。阿欢会在深夜踩着我婆婆种的菜跳出围栏（我家在底楼，有一个院子），然后守在人家的门口，直到第二天早上她家的主人带她出门；阿欢会为了她跟一只大型的拉布拉多雄竞打架，结果是显而易见的，不过比想象中惨烈，前侧胸口的位置被咬出了一个孔，眼睛周围有不少伤痕，看起来要瞎了一样。后来在我婆婆的照顾下，慢慢恢复，看起来已无大碍。第三只狗我从来没见过，只听过阿欢追求她的一点传说，那只狗住在电梯楼的高层，阿欢不知怎么获得了人家切确的家庭住址，于是在某个白天走上了电梯，也不确定它最后是否下对了楼层蹲对了位置，结果是一天一夜才回来。后来他上电梯的事是通过同一幢电梯楼的邻居才知道的，有些无法想象，因为他的胆子不算大，例如一开始他是害怕吉他的，上下扶梯也是不敢的，不过他适应力很强，一小段时间之后就能接受了。 <center>==阿欢的失踪==</center><p style="text-indent:2em">阿欢应该是两三年前的某个夏天失踪的，白天出门，连续好多天都不回来，我婆婆在小区和周围的小区街道到处打听，我姐在家周围张贴了“寻狗启示”，还看了监控。但是一切的一切下来，阿欢还是不见了，不知道去哪里了。我婆婆在那段时间情绪很糟糕，阿欢陪伴了我家应该快十年了，他带给了家里麻烦，例如他老是朝路过的某些人吼叫；对面如果养鸡了，他会想方设法去咬人家；在一些晚上和凌晨，他会动情的发出对爱情的呼喊，这让住在他隔壁一墙之隔的我很难入睡。但是他也带给了我家无以伦比的东西，回家后迎接的热情，无论晴天雨天都要出去走走的活力，一些精神上的抚慰。事实上大家都还挺舍不得。<p style="text-indent:2em">两个月之后，大家都觉得阿欢回不来了，可能出去被别人拴住了。不久那个做超市的叔叔又抱来一只狗，一只比欢稍大的白色的狗，初次接触后那只狗比阿欢更加听话一些。那只狗刚被带进我家的时候非常欢快，当时很热，打完照面之后就趴在桌下喘气歇息。大家也觉得这只狗不错，准备接纳他。就在这个时候，外面传来狗叫的声音，一只狗飞奔进我家的院子，那是阿欢。我的天啊，他戴着一个项圈，看似是被别人拴住后，今天找到了机会溜了出来。迎面碰上之后，两只狗就开始对喷起来，场面很激烈，他们可能都有误会。大家的心情更多是高兴和惊喜，在一阵商量之后，我叔叔把那只白狗带走了，按照他的说法，可能扔在较远的路边了。  <center>==后有来者==</center><p style="text-indent:2em">应该是在2024年的春节，我家来了一个新的小伙伴，是一个标准的黑毛白肚的小田园犬，据说是因为过年送货的时候，有人把它拿着盒子放在运货车前被发现的，当时有说法是这种过年的情况不能扔，就待会家来。当时的狗小小的，刚出生，非常可爱，也和阿欢相处很融洽，叫做牛牛。阿欢有了一只小狗作伴，可惜的是他们年纪相差有点多。  <center>==我与阿欢==</center><p style="text-indent:2em">阿欢经常在我回家的时候来我卧室找我独处，他会睡在我的座椅下方，如果运气好我会带着他出去遛弯，倒不如说是他溜我，因为我一般任由他去哪都行。买过一些关于狗狗的书籍，里面说到狗狗察言观色的能力卓绝，这一点在阿欢身上也有充分体现，我一般心情很低落的时候，阿欢会来我房里，把头埋在坐在椅子上的我的两腿之间，蹭来蹭去，他应该有所察觉，也会呼唤我出去走走。<p style="text-indent:2em">希望你一切都好。<p>​    </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自传</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>毛哥二三事</title>
    <link href="/2025/05/17/%E6%AF%9B%E5%93%A5%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2025/05/17/%E6%AF%9B%E5%93%A5%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">毛哥是我研究生的室友，我在三号房间，他住在我隔壁，在拐角的四号房间。之所以叫毛哥不是因为他毛很多，事实上他好像都没有胸毛的，是因为他在英雄联盟游戏里的ID叫做“毛哥真棒”，打了几次游戏之后，他的称呼变成了毛哥。实际上那个账户也不是他的，是他借的。    <p style="text-indent:2em">毛哥在2025年5月9日的时候离开了北京，辞了职，去往了他女朋友所在的省市的省会长沙，他现在的女朋友是株洲人，为什么要选这一天，因为这一天刚好是房租到期。想到从2019年的研究生生活开始，到现在的2025年，和毛哥在北京的6年回忆暂时也中断了，纪念一下，以免忘记。        <p style="text-indent:2em">毛哥98年出生，河南漯河人，家乡盛产粮食，其地方特色产品全国文明，那便是出过瘦肉精问题的双汇火腿肠，以及卫龙辣条。毛哥身形健硕，大概有178左右，长相彪悍，符合19年时的我对河南人的刻板印象，那时候毛哥头发很长，偏分刘海，跟陶喆发布会时期的发型有异曲同工之妙，喜欢穿周杰伦在mojito的MV里的类似的宽松潮衣。毛哥对吃的不太讲究，多次出去吃饭都是我推荐之类的，不然到毛哥这里就是烤肉等我觉得非常乏味的食物，2024年4月27和毛哥去中国国际展览中心（顺义馆）的时候，我们逛累了，被新车气味熏晕的我在考虑打车去哪吃饭的时候，毛哥从兜里搜出了几个北京特产式的煎饼，我两就蹲在馆外的垃圾桶旁边解决了午饭；但是毛哥在最后一餐的时候，还是选了一家叫“腊罗巴”云南菜的好餐馆，微信里给我说“米其林”呢。对于毛哥一直不相信的内容有两点，一是他自称98年，我和同学观察其长相后觉得他应该是改小了年龄；另外一点是他爸妈似乎都是老师，毛哥看起来确实不像这类子人，说实话。            <center>==爱情==</center>                <p style="text-indent:2em">毛哥喜欢胸大的女性。他曾经数次声名胸部的丰满程度的重要性，身高也不能太“低”（河南的同学有两个用低来形容身高，一个是毛哥，一个是肖师弟）。从毛哥自述的一些爱情经历来说，应该是喜欢外形成熟的女性，印象里按照毛哥官方认证的98年的出生日期来看，毛哥谈过姐弟恋，谈过跟制服有关职业的女朋友（空姐？老师？不太记得了）。从本科到研究生，毛哥的爱情应该没有长时间断过，如果是节假日异地奔波，那就是热恋期；如果长时间节假日不奔波，加老打游戏，看起来萎靡，那应该是刚分手不久，这个时候毛哥会疼痛两个月左右，然后重新尝试进入恋爱循环。直言不讳自己的喜好，进行时全情投入，脱离时“杀伐果断”，该哀伤哀伤，然后勇敢进入下一个历程，站在我现在的角度，我认为挺好的逻辑。            <p style="text-indent:2em">毛哥现在的女朋友，大概率明年该改口叫老婆的人姓秦，湖南株洲人，年纪似乎比我们小一些，可能是00年前后，和毛哥在互联网上认识，情投意合，在2023年毛哥研究生毕业后1年，秦同学从株洲的银行辞了职，从株洲考研考到了北京首经贸读MBA，现在25年正好毕业，从时间的首尾来看，真是你来我往，相互成就。秦同学身上有我在伴侣关系上非常关注的点，是一种对对象的关注和收缩的喜欢。在我们一起唱KTV，吃饭，散步，我给他两弹吉他助助兴等时候，秦同学的眼睛和注意力都在毛哥身上。说实话这一点我似乎至今没有感受到过，我很羡慕这样的眼神。但是据毛哥所说秦同学也有一些小的习惯，例如是一个非常严格的P人，会相当严格地计划和按照计划执行，不然会生气，这一点我也没遇到过。            <center>==搬家==</center>                <p style="text-indent:2em">毛哥做选择和放弃选择的速率很快，搬家的次数很多。在我的记忆里，毛哥搬过五次的家，怀柔的学校搬到房山区的某个地方，房山搬到丰台科技园，丰台科技园搬到角门西，角门西搬回到丰台科技园，还有一次是因为住进去有蟑螂，毛哥还没住进去直接退了，交了半个月的违约金。其中印象深刻的有两个，第一次和第二次。                   <p style="text-indent:2em"> 第一次是2022年，毛哥早早地离校，奔赴株洲情场，过逍遥日子；而我和子直到快七月才离校，租房后在7.3日回校参加毕业典礼，顺便应毛哥请求帮他带一些行李进城。虽然去毛哥第一个住处的路上周围都是烂泥巴路，但是房子看起来很新，毛哥也非常满意，唯一不完美的地方可能就是通勤需要电动车，加上楼下有点吵。应该不过几周，毛哥微信群里说不行，楼下鸽子不分昼夜地“咕咕咕”，受不了了要退房，于是毛哥换到了丰台科技园地设计师广场，这里的房子（相比于中关村）也很新。                    <p style="text-indent:2em">第二次就是毛哥要出差半年，正好跨了一个过年，，毛哥看出差结束之日尚无定数，领导也不说话，于是请我和子威帮忙，帮他把设计师广场地房子的行李收一下退了，部分行李存在外面的存储室里，重要物品房子放在白堆子我们房子里，最后可惜的是毛哥说有三个杯，我和子威只搜到两个，毛哥说有没开封的给我们了，我们谢绝。后来毛哥出差回来暂时没有住处，我住在白堆子主卧，跟我睡了一晚上，那一夜呼声四起，我在内侧，毛哥的呼声和我侧边的墙壁形成混响，让我彻夜难眠，然而第二天还是要屁颠颠地去上班，毛哥第二天给我说，为何不给他一脚把他叫醒，我心想这事我没做过，在火车卧铺上也没做过。            <center>==喝酒==</center>                <p style="text-indent:2em">毛氏柔情。河南人，山东人，东北人的酒量肯定是好的，这一点在我的河南室友，实验室师姐，实验室师兄身上能够窥见一二。我们在怀柔学校的宿舍是一个八人的套间，依房号分别是韩老师，河南开封人；天宁，北京人；我，鄂籍渝人；毛哥，河南漯河人；岿然，内蒙呼市人；玉龙，黑龙江佳木斯人；靖江，湖南岳阳人；业业，河南焦作人。八人中有三人都是河南人，其中毛哥和业业在宿舍聚餐或者宿舍火锅的时候，都是坐在我两侧的，目的很简单，在我酒杯没满的时候帮我及时加满。我酒量一般，但是喜欢在酒桌上大呼小叫，导致经常被重点照顾，屡次在宿舍跪地暴吐。我印象里最糟糕的一次，大家喝啤酒，我喝红酒，上了头，不了在数杯之后酒劲如同一击铁拳一样，让我昏头转向，极度难受，我跪在我的卧室里，对着我的洗脚盆狂吐不止，鲜红的红酒和胃液混杂着我的些许眼泪在盆中回滚，伴着我的声声“以后再也不喝了”的苦诉。我虽然常吐唱醉，但是很少完全失去意识，我记得那天晚上我吐后，毛哥坐在我的床边陪我说话，应该是“明天就好了”，“以后不喝了”，当时的感觉就像妈妈的摇篮曲一样，最后眼望着近在手边的热水和酸奶，终于睡着了。毛哥虽然粗糙，但是柔情的时刻还是有的。这种行为我也用到了某次我师妹喝醉的场景下，但是想在想起来，似乎不太妥当，不过我可能只想传递这种柔情罢了。                    <p style="text-indent:2em">毛哥对工作也是很有特点的。在校招的时候，大家的战略普遍是广撒网，然后择优选择，我算是比较积极的，投递面试了二三十家公司，最后在不断的被拒，录取，签约deadline，放弃这一系列过程后确定了现在的单位。毛哥不太一样，我印象里毛哥应该投递和面试的次数都非常之少，可能只有一次，一中一，目标也很明确，户口，国企，不累。毛哥已经换了两次工作，第一次是赔了一大笔钱，带着户口脱离了那个江河日下的基建公司，大部分原因是被要求去甘肃出差很久，那时候他女朋友已经在北京了；第二次就是今年去到长沙了，毛哥说领导还挽留说不能不能再干一个月，毛哥心想不行，5.9房租刚好到期了。                        <p style="text-indent:2em">希望下次去到长沙，毛哥还是毛哥。再会。<p>​    </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>朋友</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>滑板鞋</title>
    <link href="/2025/03/21/%E6%BB%91%E6%9D%BF%E9%9E%8B/"/>
    <url>/2025/03/21/%E6%BB%91%E6%9D%BF%E9%9E%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">最近看到庞麦郎在视频号上翻火，从贵阳的9个人观看到上海的门票售罄，结合之前在“看天下”看到的关于他从火到不火再到精神病院的文章，有一些感触，希望及时地记录下来。    <p style="text-indent:2em">--“你有过滑板鞋吗”--    <p style="text-indent:2em">庞麦郎不开心是因为滑板鞋，母亲告诉他滑板鞋以后总会找到，他为了滑板鞋来到了魅力之都，到天黑前要放弃之时终于找到，有了这双滑板鞋之后，庞麦郎可以变得时尚，可以摩擦，可以什么都不怕，这是他生命中最美好的时刻。这是一双什么样的滑板鞋呢，能够有这么大的魔力，我看向自己脚下的vans，这也是一双滑板鞋，还是世界知名的滑板鞋，我穿上它为什么没有什么别样的感觉呢。    <p style="text-indent:2em">如果这真的只是一双滑板鞋，那这双滑板鞋一定对他真的很重要，他真的很想要。庞麦郎原名庞明涛，生于陕西农村，一个很穷的地方，干不了重活，当过电工，砖瓦工，在KTV里面当过服务员。在他的生活范围里面，应该没有滑滑板的人，那么这双滑板鞋对他来说确实是一个很时尚的东西，船上之后他会开心，会安心，会自信，会觉得幸福。他在歌词里没有谈到钱这个事情，一个字也没有，这首歌里面只有单纯的他和他的滑板鞋，他不开心，他问妈妈，他去找滑板鞋，他找到了，他很开心。如果把滑板鞋抽象化，生活中有一个东西，我朝思暮想，我到处寻找，妈妈会告诉我我以后一定能找到，我到了陌生的地方，在要放弃的时候，不知道是命运的眷顾，还是真实的得到了结果，终于找到了。这样的一个经历和过程会映射到什么呢。我仔细回顾我的29年的生活，似乎越长大，越难有这样的循环，一个原因是越长大，想要的东西越复杂，越遥远，越难以达到；一个原因是好像没什么东西能够让我开心，安心，自信，幸福得这么彻底；第三个是想要的东西往往是跟钱密切相关的东西，例如曾经有两次的消费让我爸不是很满意，一次是我的十八岁，让我爸给我买一个6.7000的单反相机作为成人礼物，一个是我想买一把一千多的吉他，这两次都是我爸皱着眉头，在我的不断请求下终于还是松下口来。啊，想不到，有什么事情能够让我找到之后很安心，很自信，很幸福，很开心，但是跟钱无关，知识跟寻找有关呢。我想不到，我掉入了现在世界制定的严密的规则之中。我曾经有过滑板鞋，但是我现在完全忘记了，现在也找不到了。    <p style="text-indent:2em">--“你现在还在穿它吗”--    <p style="text-indent:2em">对于约瑟翰·庞麦郎来说，现在还出名的歌曲也就是我的滑板鞋，这首歌是一个潘多拉魔盒，让他进入了花花世界，也让他进到了精神病院，他本来可以在农村的街道里，在厂房中，小打小闹地度过正常的这一生，但是这个波纹已经产生了。庞麦郎取的新名字叫做约瑟翰·庞麦郎，认为自己出生在台湾，喜欢和白皮肤的外国人打交道，认为自己是艺术的。他存在在他的幻想里，从《我的滑板鞋》开始，延续到现在，现在的发型也是时髦的长发，但是脸上的沧桑已经感受到年岁的摩擦。庞麦郎发布了一些新的歌曲，也在此次的演出中演唱，他从老家坐火车出来演出，背着沉重的行囊，里面装着12套演出的衣服，每一套衣服都对应一首歌曲，他会在演出的途中立即地换上以配合演出，他是认真的的，到现在还是认真的。他会在观众的欢呼声中用皱纹明显的眼角扫视人群，羞涩地露出不好意思地样子，然后不自然地挥动手臂，舞动身体，这是他知道的和能做到的巨星范，在他的世界里，他就是那个明星，像迈克尔杰克逊一样闪闪发光。他不知道台下的观众有几个是听众，有几个是录鬼畜视频的up主，不知道有多少人是猎奇而来，也不知道多少人在意他的歌曲，但是他一直坚信他已经穿上了那双滑板鞋，相信他成为了那个最时尚的人。尽管，在今年演出《我的滑板鞋》中，他为这首歌曲准备的鞋子是一双在如今看来更时尚的皮鞋。    <p style="text-indent:2em">时代的车辆轰隆轰隆，承载不了绵薄的理想，上不了不流行的人。<p style="text-indent:2em">毛哥是我研究生的室友，我在三号房间，他住在我隔壁，在拐角的四号房间。之所以叫毛哥不是因为他毛很多，事实上他好像都没有胸毛的，是因为他在英雄联盟游戏里的ID叫做“毛哥真棒”，打了几次游戏之后，他的称呼变成了毛哥。实际上那个账户也不是他的，是他借的。    <p style="text-indent:2em">毛哥在2025年5月9日的时候离开了北京，辞了职，去往了他女朋友所在的省市的省会长沙，他现在的女朋友是株洲人，为什么要选这一天，因为这一天刚好是房租到期。想到从2019年的研究生生活开始，到现在的2025年，和毛哥在北京的6年回忆暂时也中断了，纪念一下，以免忘记。        <p style="text-indent:2em">毛哥98年出生，河南漯河人，家乡盛产粮食，其地方特色产品全国文明，那便是出过瘦肉精问题的双汇火腿肠，以及卫龙辣条。毛哥身形健硕，大概有178左右，长相彪悍，符合19年时的我对河南人的刻板印象，那时候毛哥头发很长，偏分刘海，跟陶喆发布会时期的发型有异曲同工之妙，喜欢穿周杰伦在mojito的MV里的类似的宽松潮衣。毛哥对吃的不太讲究，多次出去吃饭都是我推荐之类的，不然到毛哥这里就是烤肉等我觉得非常乏味的食物，2024年4月27和毛哥去中国国际展览中心（顺义馆）的时候，我们逛累了，被新车气味熏晕的我在考虑打车去哪吃饭的时候，毛哥从兜里搜出了几个北京特产式的煎饼，我两就蹲在馆外的垃圾桶旁边解决了午饭；但是毛哥在最后一餐的时候，还是选了一家叫“腊罗巴”云南菜的好餐馆，微信里给我说“米其林”呢。对于毛哥一直不相信的内容有两点，一是他自称98年，我和同学观察其长相后觉得他应该是改小了年龄；另外一点是他爸妈似乎都是老师，毛哥看起来确实不像这类子人，说实话。            <p style="text-indent:2em"><p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>社论</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>控制结果的结果</title>
    <link href="/2025/03/12/%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9E%9C/"/>
    <url>/2025/03/12/%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9E%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">自上次C某人说到“希望你不要一直感到很大压力”之后，我一直在琢磨自己，一是自己为什么老是让熟识的人觉得自己很勉强，很有压力；二是目前认为这种情况是真的，到低如何消解这种压力。<p style="text-indent:2em">今天突然意识到当自己想控制事情结果的时候，往往就会压力很大，越想把结果控制得好，越是痛苦不已。例如对于跑步这一件事，如果跑步作为每天的一个option，一个附属，作为消解无聊，改善状态的一个手段，兴起为之的事，那么我觉得应该非常美好。然而一旦设定一个切确不能变更的目标，例如我一直设定的一个月50km的目标，当我每个月底都想要50km跑量的这个结果的时候，很多时候会非常痛苦，不想跑的时候也要跑，有些时候还要惦记着这个月的跑量有没有达标。这件事就变得很troublesome，这可能就是想控制结果导致痛苦，事情变质的一个小的例子。<p style="text-indent:2em">生活中这种例子对我来说还有很多，例如站在这个岁数的角度去接触爱情，好多时候一开始就会想到结婚，然后再这个过程中自己能怎么控制得对大家都很妥帖；例如工作，如果这个工作我对自己的预期结果是一周就搞定，工作两三年就达到博士的水平，当我设定这个目标，强烈地想控制这个结果地时候，其实痛苦就接连而至。<p style="text-indent:2em">往往很多很美好的东西会在断送在这些地方，甚至断送在我选择它之前。不要去想强烈地控制结果，其实也控制不住，当觉得冲动来了就去认真试一试，当痛苦了就放下一会，往往好多结果都是达不到的，无论设定的高或者低。坦然面对真实的自己吧。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自我剖析-2</title>
    <link href="/2025/03/03/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%89%96%E6%9E%90-2/"/>
    <url>/2025/03/03/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%89%96%E6%9E%90-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">距离上次写博客已经有好久，似乎已经快两年了，这段时间内发生了好多好多好多事情，好多好多。<p style="text-indent:2em">不管怎么样这两年的时间里，我应该是对自己的理解更深了一些（又或是误解），今天想写下来记录一下，免得自己周而复始地忘记，也可以作为一个记录。<p style="text-indent:2em">首先是对自己的能力认识不够到位，具体来说，认为自己能达到，但是实际上很难达到。具体的表现是工作上会因为自己完成一个内容但是没有符合自己的目标（时间，效率）等而感到烦恼；感情里老认为自己能够平衡好各个方面的顾虑，然后让每个人，每件事都能达到自己所想的最好，包括亲情，爱情，友情等。但是实际的效果是，站在自己的角度，自己做出了很多的妥协和牺牲，实实在在地想了很多，也做了很多；站在别人的角度，感觉会不好，感情有偏爱才会显得珍重，以我自己的标准面面俱到，可能都没有完成的很好，甚至还有可能会给别人无形的压力-即是不是被我考虑会给我很大的压力，托我后腿。大概原因是，有心气，有一定能力，有一定理想，但是固执，不放松，不潇洒，也不浪漫。<p style="text-indent:2em">其次是对感情比较克制。好的感情应该表达出来，赞美，想念，喜欢，感激，感动，不应该被狠狠的压在心里。<p style="text-indent:2em">再者是某某某所说的“容易一直干到很大的压力”，这可能是一种内在病态的外显吧，我极力想压制自己的消极的情绪和行为，但是事实上由于自己的性格既不内向也不外向，思虑太多，应该相处久了会不经意地流露出来吧。sorry for that。<p style="text-indent:2em">想到再说吧，希望能够写一些东西，如果自己自诩想法很多，思虑细腻，那写出来试试。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自我剖析</title>
    <link href="/2023/06/15/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    <url>/2023/06/15/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">我有很多坏习惯，今天梳理一下。<p style="text-indent:2em">首先是我喜欢想的很多很远，很层峦叠嶂。怎么描述呢，其实就是我会在一件事还没真正被论证，落地之前，就开始想这件事的各种可能性，各种各样的应对策略。打个比方说我爸叫我给家里买一个运动的器材，我想好了买一个椭圆机，我选啊选啊，其实都还没选好，我就开始跟我爸说我在想这个椭圆机应该放在哪里。有打个比方说我最开始进公司的时候，经常会为了解决一个问题苦思很久，因为想把这个问题解决完整，每一步，但后面经过mentor的指点，发现这样在公司是不合适的。这个特点伴随在我生活的方方面面，我经常为此苦恼，就像别人经常给我说的——“你想太多了！”。<p style="text-indent:2em">其次是我以前很怕寂寞。以前曾经因为一个人太无聊在房里躺着哭，这件事直到我去年进入到公司才有所改善，开始去努力独处，至少是努力去接受，无论是通过是看书，还是散步，还是随心所欲地去“浪费时间”，现在好了很多。所以我是习惯了？这种习惯是妥协吗？我不清楚。<p style="text-indent:2em">再者我是个过于小心翼翼的人。怎么说呢，例如说我以前初稿中做题每道题都要验算很多次，简单的也是，例如第一道题。还有每次出门都要严格到位的检查要是和工牌带没带，还经常强迫症地回去检查自己是否真的关了门。<p style="text-indent:2em">以后想到再继续更新吧----20230615<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于朋友</title>
    <link href="/2023/04/26/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <url>/2023/04/26/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">还记得当时在b站的视频上看过张亚东的一个采访，他说对朋友怎么样才好，就是不给朋友惹麻烦。    <p style="text-indent:2em">这几周经历了一些事，发现不给别人惹麻烦和不让别人使得自己觉得麻烦是一件很难的事，除非是基本上一年见一两次的朋友。所以张亚东后面那句话是不是应该是“我基本上没有朋友”，这可能是很自我的表达，很孤独，但是又很自由，无法两全，但是现在的我又觉得还不错。<p style="text-indent:2em">人是不同的，不能勉强别人按照自己觉得很合适的去做，一个人的时候当然不会有这样的烦恼，但是当涉及到两个人的时候，例如两个人一起做一件事，一起旅行，这样就需要两个人相互的去适应，包容对方的方式。事实上我还挺厌烦的，包容别人对我来说是一件较为习惯的事，包括为别人多想想，但是不代表我觉得这样我很舒服。所以到底是对方确实在这方面做的不好，还是我一个人久了，变得很挑剔了，很敏感了，不得而知。总而言之，我现在很喜欢一个人做事，很多人都很麻烦，甚至说有些自私。<p style="text-indent:2em">有时候我确实不太懂朋友是什么含义，朋友跟喜欢一样，是很浅薄的东西，朋友变成讨厌的人很简单，跟喜欢变成厌烦一样简单。兄弟不一样，我觉得我没什么兄弟，现在也没什么爱。<p style="text-indent:2em">最近眼前和心里总是会阴魂不散，让我很惶恐。很讨厌这样。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Thinking</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>惜春(电子学院欲投稿)</title>
    <link href="/2023/04/16/%E6%83%9C%E6%98%A5/"/>
    <url>/2023/04/16/%E6%83%9C%E6%98%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">这是第一次真切的感受到北京的春天，被新冠疫情统治的几年，肢体的限制和心里的阴霾把北京的春夏秋冬敷衍地归为了实验室和宿舍。距离新冠的彻底爆发和恢复平静的时间点已经过去了四个多月，那种阴霾的感觉却还没有散去，学校还在封闭管理，各种室内的场馆也都还在实行严格的人流控制和预约制度，中关村科翔路的核酸点也还在，街上的行人也都默契地戴着口罩步履匆匆。承接着过年的头四个月在一年中担任的角色本应该很重要，在今年看来应该主要是为了休息和自愈。    <p style="text-indent:2em">走在学校的蛙鸣路上，周围的情侣也不如以前多了，即使是在温和的春天，操场也依然十分空旷，跟去年的夏天相比寂寥不少。在那时候的日落前，操场会像分披萨一样被不同的群体分作不同的用途，广场舞，草地弹唱，野餐，飞盘，学校在疫情期间凭空多出了许多生机，就像贝壳熬出了珍珠一般的珍贵。现在漫步在操场上，只有零零碎碎跑步和踢足球的人，在背后高耸的山峰下显得格外冷清，这时候竟有些怀念当时热闹的学校气息。<p style="text-indent:2em">春天是度过了寒冷的冬天才过来的，而之后又会是炎热的夏天，所以接下来会是什么样的呢？想到这里又开始心绪紧张，越想越焦虑，但似乎这样空空地思考下去也是满足不了自己的。索性什么有用无用的事情都不想，让思绪跟着梧桐絮一起被放飞，飞向未知的，也不愿知道的方向。飘絮是会落下的，落下了也便有了暂时的定论，春天也是这样，春天就是春天，它与冬天和夏天都没有必然的关系，如果不珍惜，尊重春天的美好，或许日后也会非常懊悔不适时候的伤春悲秋吧。<p style="text-indent:2em">想罢，骑上单车向雁栖湖，向春天，向今天骑去。]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于喜欢和爱的理解</title>
    <link href="/2023/04/16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%92%8C%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%90%86/"/>
    <url>/2023/04/16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%92%8C%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">实则我是认为我应该先写内容再写题名，这样的话不容易偏题，因为从以前小学开始就有这样的毛病，一开始定了一个题目，写着写着发现只写了题目的一半的内容，又或者直接就偏题了，我觉得这样或许不适合我。    <p style="text-indent:2em">最近想的最多的应该是感情问题。<p style="text-indent:2em">喜欢是什么？在我的思考体系下喜欢是单向的，喜欢一个人，喜欢一件事，这本身就是完全自我的表达。如果要问一个人为什么喜欢什么，我认为这样的问题是非常愚蠢的，喜欢是意见难得而神圣的感情，为啥什么事情都要一板一眼，逻辑明确地说出来呢，就算其他事情可以，我认为感情不行。<p style="text-indent:2em">喜欢多是因为对方的好的地方。当我遇到一个人，我基本上第一眼，第一次接触就能判定到底内心喜不喜欢，这是完全出自我潜意识的想法，如果第一眼和第一次接触没有对上眼，而后面突然对上眼，现在的我认为这个过程是不够优美的，可能是受到羁绊的。所以第一眼和第一次接触是看什么呢，看自己需要什么，我希望对方是一个可爱的人，圆圆的脸颊，淡淡的酒窝，浅浅的眉毛，有神的眼睛，这是外貌，大家喜欢和倾心的外貌特点都不一样，所以需求也不一样，一般不好去解释我喜欢一个人就是喜欢她长得好看，你觉得好看，别人可能觉得一般，要是话问和答到这里，就已经失去了意义了。所以喜欢是浅浅的，片面的，但是也很重要，没有喜欢就直接到爱，我认为有点难度，是不是遇到灵魂伴侣的时候会有这样的跨越我不知道，可能王小波和李银河是吧。所以总之我认为喜欢是因为好的特点喜欢，那些好的特点可能有外界普遍流行的评判准则，也有自己的评判准则，这两者汇成了自己的喜欢。<p style="text-indent:2em">然而爱呢，好复杂，总的来说我认为爱多是体现在不怎么惬意的时候。爱是包容，是陪伴，是绵长快乐与痛楚你都愿意与对方共度，是忍受双方的不同，差异，缺点，爱是真实的，全面的。喜欢一个人可能跟喜欢一个动漫人物一样，又或者喜欢一个明星一样，你尚且只需要感受它的美好即可，不用担心动漫人物，明星是否会带给自己切实的创痛和麻烦，喜欢不用相互负责。爱和喜欢的关系我可以这样描述，我新买了一把吉他，因为它很好看，别人都说它音色好，牌子响亮，买回来之后我要去练习吉他，练习吉他是一个漫长的过程，我的左手手指会跟吉他坚硬粗糙的弦摩擦，它会让我的手指疼痛得难以触摸其他东西，我手上的汗水也会留在吉他的指板上，它是木头做的，水分对它来说也是不好的东西。有的人会在练吉他的时候中途很早就放弃了吉他，因为手指太疼了，远远地看，作为一个装饰，好像更加方便和美好，也有的人练吉他练的很厉害，很投入，吉他的指板都是绿色的污迹，吉他的音色也受到了一定的影响。也有的人，在开心的时候去弹吉他，不开心的时候也弹吉他，爱护吉他，每次都洗了手去弹奏，也爱护他的手指，在疼了的时候就会松缓一段时间，后来他和吉他都越来越好，吉他有属于他的音色，他有对于这把吉他娴熟的触感。<p style="text-indent:2em">爱既是如此吧。]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Thinking</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今天的内容有点多</title>
    <link href="/2023/04/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%86%85%E5%AE%B9%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%A4%9A/"/>
    <url>/2023/04/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%86%85%E5%AE%B9%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%A4%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天的内容有点多，主要分为了三个部分，险些迟到，公司团建春游，实验室聚餐，实验室聚餐后续。<p style="text-indent:2em">险些迟到<p style="text-indent:2em">今天早上本来说的是8点到融科楼下的科翔路集合，我也在早上一直告诉自己不能太极限，要留有提前量，结果还是···迟到了三分钟，原因是我估摸着车程20分钟，早上7：30打到车，结果他还没送完上一单，所以在他送完上一单之后再掉头，一直转圈圈到接到我，浪费了大概十分钟，于是我上车的时间大概是7：40，按照导航大概需要25分钟才能到达，我顿时感觉到有些醍醐灌顶，因为昨日拜托了师弟师妹，计划今天团建完后去找他们吃顿饭的，别这些安排都被我“干掉”了，但是我又很快恢复了平静，鼓励司机加油，但是红绿灯的关系，确实没来得及，于是我给xiasan发了信息，说是可能要迟到几分钟，还“只迟到”了三分钟，而且还没吃早饭，真是有惊无险，但是又有点不满意的出发。<p style="text-indent:2em">今天的春游加团建的内容主要是雁栖湖西山步道攀爬加上下午玩飞盘。爬山的话由于是今天是雾蒙蒙的天气，虽然也登的不高，但是确实也很难望远，在爬山的路上我一直在跟因为步速不一而变换的人谈天说地，我确实也不知道为啥我找话题能力这么强，是之前就锻炼得很强了，还是说工作了变了，变得能说了，我也不知道，不过我觉得不是一件坏事，一人呆久了，遇到了其他人，说话也没问题吧。经过了短暂的爬山之后我们中午乘坐大巴去往一个农家乐吃饭，然后下午玩飞盘，可能由于运动能力比较强，我成为了三个组中的组长，我在选人的时候尽可能选的都是我熟识的人，没有考虑很多，我们组可能运动能力没有那么强，飞盘我终于玩明白了，经过了连败之后我知道了这是一个需要跑动的运动。一共三轮的比赛，我们组在前两轮轮都获得了第一名，分别是准度即向一个有范围的网内投掷飞盘，第二轮是跑动中两个人传飞盘，我们都做得很好，我本来以为我们胜券在握，和大家一起去预先熟悉规则，因为我之前在因为疫情封校期间玩过一次。但是正式比赛的时候又是另外一回事了，找不到得分的方法，大家的跑动能力可能因为年龄不是很年轻没有那么强，结果两连败，以最后比分20-26败走第二名，很可惜，还想再拿一次奖品呢。<p style="text-indent:2em">在团建完后按照前一天的安排，在五点左右在学校的实验室吃眉州东坡的外卖，按照这个进度跟杨师妹沟通了一下，杨师妹很好，把这些都安排得很合适。到了学校，好不容易到了学校，原因可能在上周五，我申请入校被学院的某老师非常“冲”的“指点”，还好最终还是成功入校了。入校后得知秦老师在实验室对师兄师弟师妹进行轮番轰炸，我一开始是不想跟秦老师见面的，因为时间很紧张，本来计划的是17点开始吃饭，18：20左右离开学校去车站，18：46上车，再加上张师弟的电动车，一定没问题的。利用这段时间，我把学园二3楼的每一个熟悉的实验室都走了一遍，和认识的人一一打招呼，这种重逢的方式感觉很神奇，打一下招呼，寒暄两句，但是又感觉很有分量。时间到了17：30，秦老师还没有走，我坐不住了，准备去碰个面让他让我们吃饭了。<p style="text-indent:2em">进去了之后跟秦老师热情地打了招呼，没有了严格的毕业压迫之后和他的交流也明显顺畅了很多，聊了很多工作相关的东西，秦老师还推了我刘凡老师的微信。聊了一下渊源，之后在我这个毕业生的强势下，秦老师走了，我们把送来的外卖摆好准备开席。因为觉得机会难得我追出去找秦老师想聊一下工作上的一些疑惑，秦老师也非常语重心长，现在要做的，要学的，要选的，都是为了35岁之后来做准备，告诉了我我要怎么才能保持一种不可替代性，要顶天力度，能做算法，做标准这种比较虚的，也需要下沉到产品，硬件，甚至到销售上去把这一条完整的业务线打通，这样35岁之后，我的履历会有说服力。最后我也向秦老师提了走科研道路的事，秦老师也表示随时可以来。此番交流结束。<p style="text-indent:2em">也是为了能跟秦老师更深的交流，去解答心里对现在，对未来的疑惑，我放弃了小火车计划，选择了打车回，故而后面聚餐的时间也比较宽裕，但是不知道为何，经常冷场，我需要一直去提话题，难道是我来了很尴尬，还是······大家不如以前那么多话了。想起其他实验室的现状，我也不多去想了。<p style="text-indent:2em">最后，今晚的沙尘暴很大，有点累。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>铃伢之旅与清明节的晚上</title>
    <link href="/2023/04/05/%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%B8%8E%E6%B8%85%E6%98%8E%E8%8A%82%E7%9A%84%E6%99%9A%E4%B8%8A/"/>
    <url>/2023/04/05/%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%B8%8E%E6%B8%85%E6%98%8E%E8%8A%82%E7%9A%84%E6%99%9A%E4%B8%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天了铃伢之旅，本来是留着想和女生一起看的，但是似乎并不合适。今天是清明节，4月5日，昨天经历了非常尴尬的一个下午，我约的会议，我没准备好材料，我也一问三不知，那种尴尬和难受，自责，自卑，现在还在心里，脑中，就像迷雾一样，本来约好的昨天晚上的羽毛球兴趣小组也差点因为我的犹豫和难受取消，幸好还是去了，最后的我不至于那么糟糕。<p style="text-indent:2em">尽管子威很诚心的推荐了中国版的忠犬八公，说是山城背景的，连狗看了都要哭，我还是没去，我还是比较想看铃芽之旅。看了铃芽之旅的感觉很好，唯一差点意思的可能是离我最近的也是一位男士，大概三十多岁，看来我还是渴望异性的。最让我感动的可能还是最后女主角愿意交换自己的生命让自己喜欢的人活下来，她什么都没有，没有了唯一的母亲，没有其他的，似乎她只有勇气和喜欢的这个男主，应该说是爱吧，在我看来她愿意这样牺牲，这样不顾一切，在我看来已经能称之为爱了。所以爱什么，好难回答，愿意牺牲应该能够称之为爱吧，至于具体的事例，就像当时还单身的黄同学问我的，我说不大出来，这部剧这个例子应该还挺极致的，虽然应该不会经常涉及到生死，回想自己在和赵同学在一起的时候，那种爱的感觉也如此深切，虽然没有经过大脑的严格思考和逻辑论证，我应该也会在某些时候为她的那方面而死的，即使是现在想起来，如果我们被歹徒抓住，歹徒要求只活一个，另外一个一枪崩掉，我应该会愿意的，那一枪的时间容不得我习惯性的冗长的思考和可能的后悔，出于本能的会去做吧。但是现在已经可能不会了吧。<p style="text-indent:2em">我会寻找到喜欢的人吗，会在跟她相处之后就这么热烈的爱上她吗，我确实不知道，我脑子里面大多数都在考虑，以后在哪工作，北京买房买在哪里才合适，这个女孩到底会不会很强势，让我喘不过气。我似乎一直在勉强自己理想的感情，出于本性的喜欢，压抑那种热烈，让自己唯一喜欢的事，想要的事，变得很糟糕。我会现在就放弃吗，找一个看起来合适的人就凑合过一辈子。<p style="text-indent:2em">回来的路上在阜成路的北侧有很多人在烧钱纸，今天是清明节，大多数是男女两位中年人，少见年轻人，像我这样的年轻人应该是难懂这些情绪的，可能我们失去的还不够。如果为了少一些烧纸鞭炮带来的空气污染，就禁掉这些传统习俗的话，那我们也是没根的人了，世界有些地方的人本来没有什么历史，但是他们一直想让自己有历史，我们有历史，有故事，但是我们想丢弃它，就像当时我爸开着长安车来接我的时候我会因为他开的车不太好而感到尴尬，让他开车停在离学校稍远的地方一样。当时的我和现在的我们都是混蛋。<p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记一件在一介野生WSM coffee的事</title>
    <link href="/2023/04/01/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%BA%97%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/"/>
    <url>/2023/04/01/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%BA%97%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">今天比较有意思的是听了晨曦在被北京群里的建议去杨梅竹斜街，去的时候差不多是下午六点多，天还是亮堂的，下午也没有来得及吃饭，路过了大栅栏旁边的沙县小吃，本来是想将就一下，后面心想本来昨日的不快，今天还是要对自己好一点，然后就径直向杨梅竹斜街走去了。<p style="text-indent:2em">杨梅竹斜街大栅栏附近一条古色古香但又有些文艺的路，走在那里的时候看到了不少有趣的店，包括咖啡店，手工制品店，由于没吃晚饭加走了太久口干舌燥，想喝一杯咖啡，寻到了一家装修非常精美的咖啡店，乍一看还以为是卖香水或者是唱片的，后面认真确认了一下上面写了coffee才进去。由于下午睡了很久，脑子一直都是懵懵的，精神不太好，于是便想点一杯提神又解渴的美式咖啡。在菜单上寻找了一下，发现了还是有美式咖啡的，并且为它25的价格而感到满意，于是便向店员说来一杯美式，招呼我点单的是一位年轻的女孩子，有神的眼睛外搭着浅色框的眼镜，在我点单推荐的时候一直和我眼神对视，可能由于最近都很少和女生交流，在点单的时候我也毫无顾虑，大胆的和她一直眼神对视。当我说出我要一杯美式的时候，她有些犹豫，咕隆了一会说先生不然你点一杯冰滴或者冷萃吧，因为·····，，我没有听她说完就回应了好，我也不知道为啥如此的果断，可能因为我以前就爱喝星巴克的冷萃，又或者我觉得她这是推荐给我的，有她的理由和对咖啡的心意在里面，又或者——因为觉得她可爱，总之就在她和另外一位男店员的推荐下点了一份冷萃咖啡，一份焦糖芝士。<p style="text-indent:2em">在东西上上来之前我认真观察了卡座旁边的装饰和物件，这家店和其它的精品咖啡店一样，都有自己的咖啡豆，或者说都有跟自己合作的供应商，另外还有一个很有趣的音乐播放器，是用磁带播放的，这种老式的播放器是在我小时候看过，不过那个时候看到的不是播放音乐的，而是姐姐买来播放李阳疯狂英语的，当时是受到了李阳的疯狂宣传，姐姐顶住了我爸的压力要钱买了一份，结果在屋里听着的感觉就像天书一样，听不太懂，我觉得我爸在那时候是有气愤和得意在心里面的。这个磁带播放器播放的声音有一种天然的怀旧感，就像在上游小学的时候广播的声音一样，不过那时候的广播是叫班级的体育尖子生去参加训练，小学时候要求的水平参差不齐，于是我也有幸能逃课去跑步。这个磁带播放器的声音我很喜欢，在想是否可以作为礼物送给乔迁新居的朋友。<p style="text-indent:2em">过了一会咖啡和甜品上来了，咖啡是装在一个大概250ml大小的黑色塑料瓶中的，瓶身上写着他们店名和logo，质感很好，旁边放置着一个透明的装有冰块的杯子，而甜品就是一大块半熟芝士，上面有一层大概是刚用火枪吹出来的焦糖，看起来糖色非常漂亮，跟蛋挞很类似。冷萃咖啡和半熟芝士渐渐减缓了我的脑雾和饥渴的状态，我坐在吧台上，与外面的主街隔着一层透明玻璃，就像做吃播一样向外面展示着我的饥渴，有路过的情侣可能被我的投入吸引准备来店中感受一下，意外在门口被截住被告知已经闭店了，我一边心想我还算幸运作为最后一名食客，一边自觉地加快了进食的速度。吃完后，我看那位女店员坐在一旁玩着手机，心想我应该也拖了一些正常营业的时间，同时本着“多给别人一些夸赞”的想法，我不太自然地对着空气说：哇，原来我是今天的最后一位，还挺幸运的。她在我开口的时候就望向我，进而走上来应该是准备收拾杯盘，但是听到我说“幸运”的时候，她又不自觉地走到了我旁边，说其实应该说你是我们的幸运，我很诧异，问起原因，她在这时看了一眼店内，然后领着我两步前后走出了咖啡店，开心的对我说，本来今天在闭店前的营业额完不成的，但是你来了，但是你如果只点一杯美式那也不够，于是就推荐了冷萃和冰滴，所以你才是我们的幸运···儿。我听后感觉到神奇，又觉得这个女孩跟初中的女生一样，说话小声，小心，但又古灵精怪，看似来腼腆但又有热情，她说出这些话的时候很开心。我也开心——我向来也喜欢巧合的事，我对她说他们的东西很精致很不错，下次有机会再来。<p style="text-indent:2em">谁会是谁的幸运呢？<p>Ref：<br>小隐于野，大隐于市，“一介野生WSM Coffee”是藏在北京前门正中心特色文化地带，杨梅竹斜街的一家胡同精品咖啡开放空间，在此，百年老房与世界书局融为一体，既享落日余晖，又享自由生活。</p><p>“一介野生”是希望大家可以自由无束，肆意生长，可以微笑面对有态度的生活，让每个人可以背负自己的理想走向心中的远方；“WSM”是指结合Wild,Smile,Mile三个态度为大家提供好的产品，优质的空间氛围，希望在这里，大家都能找到属于自己节奏的放松方式。</p><p>自2022年开店以来，点评4.8分，榜单排名第一，热销畅款超5000杯，一介野生致力于一杯好咖啡的多重体验，让大家感受：A wild drop makes you smile，就像品牌的slogan ——“稀物孤独，野生骄傲”。</p><p style="text-indent:2em">    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>祝求婚成功快乐</title>
    <link href="/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <url>/2023/03/30/%E7%A5%9D%E4%BD%A0%E6%B1%82%E5%A9%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<span  style="font-size:1.0em;"><p style="text-indent:2em">一张由两张图竖向拼的图，上方的男人外翻着手掌对着镜头，掌心上用黑色的笔墨写着Marry me？日期标注的是2016/7/13，下方的图是一个女人的手掌心中用红色的笔写的Yes,I do，日期标注的是今天2023/3/30。是的（张）师兄在遥远的意大利求婚了，也很顺利。<p style="text-indent:2em">看着这一张图和这个朋友圈又感到了一次“感动”，说来奇怪，据我上次被“感动”到也不算久，应该是去XY和他女朋友那，被一同下厨的他们感动的。<p style="text-indent:2em">师兄真是我的师兄，也是我在北京少有的挚友，记得第一次来到中国科学院大学的时候，除了在楼下帮我开门的T恤上印满各地语言版本的“Hello”的东哥，第二眼见到的就是师兄了,师兄坐在学园二二楼345的进门面对的第二个位置，也是当时第一个有人的位置，除了给我热情的打招呼之外，在我离开实验室准备去找秦老师的时候，还主动向我加了微信。为何要特意说这个主要呢，其实是因为我当时在去学校的时候非常的拘谨，可能由于是二战了一年的缘故，没有接触很多人，一时间不知道如何去接触新的人，更何况是研究生的师兄，心里一直在犹豫要不要加实验室的人，很奇怪的犹豫，就像一座漂浮的岛，湖心的亭，脆弱而无助。师兄救了我，这是第一次和师兄的见面。<p style="text-indent:2em">可能由于我二战一年加上上小学较晚，年龄上跟师兄相仿，在实验室是少数年龄如此接近的，聊天总是很投机，聊的内容也非常的丰富。从讨论社会的不公，到讨论对李志到底是民谣歌手还是摇滚歌手，再到讨论如何真正解决女性平等问题，再到在北京怎么去考虑买房，孩子的教育，师兄知识比我广博很多，我向来是求问的一方，当然我也是那个很喜欢提稀奇古怪问题的人。师兄和我的看法也不总是相同的，我和他也会因为一些问题讨论一时，但是我们的争论，不，还是应该说是讨论都会很合理的结束，双方或是坚持自己的看法，并且接受对方那样思考方式的存在，又或是到最后把一切都按照讨论的模式分析得透彻，理性讨论，包容性的思考，最后也会很有收获。<p style="text-indent:2em">在学业上师兄也帮助我许多。实则本人的专业实力在研究生期间实在一般，许多简单的问题，通信入门的理论尚不能清楚，书上查阅不到，问老是又不好意思，总是求问与师兄，师兄总是不厌其烦地与我解答，在白板上书写，如果问题困难或者有趣，我们通常可以讨论很久，结果可能是引起实验室其他人的共同讨论，又或是不好意思的打扰他们。非常高兴的事在科研上我对师兄可能也过帮助的时候，那是师兄的小论文在定稿前的修改，那篇应该是师兄自己完全独立工作并撰写的第一篇论文，哪一个晚上应该持续了4.5个小时，由于水平有限，我险些坚持不住，尽管内心还是很希望可以帮上师兄的忙，回馈一些东西。<p style="text-indent:2em">再有的可能就是酒桌上的事了。师兄是爱喝酒的，是投入的，师兄微卷的头发随着摇滚乐的节奏摆动的样子我还历历在目，无论是在KTV还是在实验室。喝酒的理念是师兄传给我的，在我现在理解来应是难喝的酒能带给片刻的忘怀和欢愉。实验室经常聚餐，师兄和芳芳师姐总是主动购置大量小麦汁，到后来变成了高粱汁，师兄平日都是略微腼腆的，喝酒之后颇为outgoing，经常催我和师弟们喝酒，我一开始是很不习惯的，不知道为何要让自己微醺，不清醒，以及忍受可能的呕吐和宿醉后的头疼。犹记得在魏王毕业庆祝的那一日晚上，对，就是啤酒，白酒（汾酒），奶茶混着喝的那天，对我吐诉的苦恼，为什么明明有力，知道怎么做比较好，却总是做不到呢。明知道早上再来一个小时，就能在实验室学的更好，明明在实验室能够少看手机，少看视频，能把科研做得更好，为什么做不到呢？我当时也很难受，我也知道我明白，也做不到这些。最后的最后应该就是在毕业那段时间，我日日魂不守舍，几乎抑郁。在一日聚餐饮酒后，师兄对我语重心长的说我该走了，该换换状态了。现在想来也觉得师兄说的极是。<p style="text-indent:2em">我的感情在某些时候总是默默的，不出声的，在那些时候我往往很难表达。不知道这六年，师兄和嫂子如何辗转湖南，武汉和北京，又如何面对诸多的非理想因素，然后在意大利的塔楼旁成为了他们心里的夫妻，相信美好的事物总会不偏不倚的落在美好的人身上吧，或早一点，或迟一些。<p style="text-indent:2em">祝福你，师兄，祝你和你的爱人幸福快乐.。    </span>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Memory</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好</title>
    <link href="/2023/03/23/hello-world/"/>
    <url>/2023/03/23/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"><a href="#终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。" class="headerlink" title="终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。"></a>终于搭建好了自己的博客主页，希望可以在这里记录和交流一些东西。</h2><div align=center><img src=/photo/spring.jpg width=30%/></div>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
